<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xss on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/xss/</link><description>Recent content in Xss on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/xss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stocker</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación. Luego, tenemos una funcionalidad para convertir un texto HTML en PDF, siendo capaces de realizar un ataque XSS del lado servidor para leer archivos del servidor, como el código fuente. Después encontramos una contraseña en texto claro que se reutiliza en SSH. Finalmente, un usuario puede ejecutar &lt;em>scripts&lt;/em> en Node.js con &lt;code>sudo&lt;/code> en una ruta que tiene un &lt;em>wildcard&lt;/em>. Para escalar privilegios hay que abusar de este &lt;em>wildcard&lt;/em></description></item><item><title>OverGraph</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que es vulnerable a Open Redirect, una aplicación web hecha en AngularJS vulnerable a Client-Side Template Injection y XSS, y una implementación de GraphQL. Somos capaces de registrar una nueva cuenta al saltarnos un código OTP mediante una inyección NoSQL. Luego, podemos realizar un ataque de CSRF abusando del Open Redirect para inyectar un payload de XSS en el perfil de la víctima para obtener su adminToken, que está guardado en localStorage. Después, podemos subir archivos de video que serán procesados por ffmpeg y explotar un Server-Side Request Forgery que nos permite leer archivos del servidor. Finalmente, ganaremos acceso a la máquina como un usuario y podemos encontrar un binario está en ejecución como root. Después de analizarlo, podemos obtener un token válido para usar el programa y exploitar una vulnerabilidad para escribir datos arbitrarios en una dirección arbitraria, derivando en RCE o permisos de lectura como root</description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item></channel></rss>