<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Buffer-Overflow on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/buffer-overflow/</link><description>Recent content in Buffer-Overflow on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:06:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/buffer-overflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retired</title><link>https://7rocky.github.io/htb/retired/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/retired/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP que es vulnerable a navegación de directorios. Aquí encontramos un archivo PHP que espera que se suba un archivo para pasarlo a un servidor de sockets en local. Somos capaces de enumerar procesos y descargar el binario que ejecuta el servidor y ver que es vulnerable a Buffer Overflow. Una vez explotado, podemos pivotar a un usuario usando enlaces simbólicos. Y luego, se nos permite añadir formatos ejecutables personalizados, que puede ser explotado para convertirnos en root. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas sólidas de explotación de binarios y conceptos de Linux. En este write-up se utilizan exploits personalizados en Python para la intrusión</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Hancliffe</title><link>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que esconde una aplicación Nuxeo en Java vulnerable a SSTI después de romper la lógica de nginx. Luego accedemos a la máquina y encontramos una aplicación con un exploit público para acceder como otro usuario. Después, extraemos credenciales de Firefox y usamos un generador de contraseñas para acceder como otro usuario y encontrar un ejecutable de Windows. Después de hacer ingeniería inversa para obtener las credenciales esperadas, encontramos una vulnerabilidad de Buffer Overflow que necesita ser explotada mediante Socket Reuse para acceder como Administrator</description></item><item><title>Rope</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rope/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rope/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone un servidor web que es vulnerable a navegación de directorios, por lo que podemos leer archivos y descubrir que se trata de un archivo binario. Después de analizar el binario, descubrimos que tiene una vulnerabilidad de &lt;em>Format String&lt;/em> que puede ser explotada para conseguir RCE como &lt;code>john&lt;/code>. Este usuario puede ejecutar otro binario como el usuario &lt;code>r4j&lt;/code>. Este binario utiliza una librería externa que podemos modificar debido a los permisos que tiene y ganar acceso como &lt;code>r4j&lt;/code>. Finalmente, existe otro binario que ejecuta un servidor de &lt;em>socket&lt;/em> en local, podemos acceder al binario y analizarlo para encontrar una vulnerabilidad de &lt;em>Buffer Overflow&lt;/em>. El binario tiene todas las protecciones activas, pero sigue siendo explotable para conseguir RCE como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Frolic</title><link>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que almacena algunos archivos con varias codificaciones y lenguajes esotéricos. Finalmente, podemos llegar a una instancia de PlaySMS que es vulnerable a RCE mediante PHP. La máquina contiene un binario SUID que es vulnerable a Buffer Overflow y permite la escalada de privilegios</description></item></channel></rss>