<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>race-condition on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/race-condition/</link><description>Recent content in race-condition on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/race-condition/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RegistryTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/registrytwo/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/registrytwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone una aplicación web que permite crear dominios personalizados con código HTML. Además, hay un registro de Docker expuesto en el que podemos descargar &lt;em>blobs&lt;/em> de imágenes de Docker después de obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT adecuado. La aplicación web ejecuta un archivo WAR con Tomcat, podemos descompilarlo y ver que consulta un servidor RMI. Dado que Tomcat está detrás de un &lt;em>proxy&lt;/em> inverso de nginx, podemos acceder a algunos &lt;em>servlets&lt;/em> sensibles de Tomcat para modificar nuestra sesión y establecer permisos de administrador en la aplicación web. Necesitamos esto para modificar la configuración de RMI utilizando una vulnerabilidad de asignación en masa y apuntar el servidor RMI a nosotros. Después de eso, podemos explotar una vulnerabilidad de deserialización insegura en Java para obtener RCE en un contenedor. Luego, podemos interactuar con el servidor RMI legítimo utilizando un reenvío de puertos. Este servidor nos permite leer archivos arbitrarios con un ataque de navegación de directorios. Podemos encontrar una contraseña en texto claro para el usuario &lt;code>developer&lt;/code>, que se reutiliza en SSH. Luego, &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un archivo JAR para analizar archivos del sitio web de &lt;em>hosting&lt;/em> enviándolos a un servidor ClamAV. El problema aquí es que el JAR llama a las funciones del registro RMI, que se reinicia periódicamente. Por lo tanto, podemos elaborar un registro de RMI malicioso y una explotación para ganar una condición de carrera y ocupar el puerto, de modo que &lt;code>root&lt;/code> consulte nuestro servidor ClamAV falso. El resultado será que todos los archivos en &lt;code>/root&lt;/code> se pondrán en cuarentena dentro de un directorio legible, lo cual conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Scanned</title><link>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina tiene una página web que es capaz de analizar malware. Al analizar el código en C del sandbox, se ve que se puede utilizar un archivo de log para exfiltrar información por medio del servidor web, y también abusar de una mala configuración para escapar de chroot. Luego, podemos leer una base de datos SQLite y extraer el hash de una contraseña, que se reutiliza para SSH. Una vez en la máquina, se puede ejecutar un binario SUID desde la sandbox y copiar una librería compartida maliciosa para que el binario SUID ejecute Bash como root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de Linux, programación en C y Bash, experiencia en auditoría de código y técnicas de evasión. En este write-up se utiliza un script en Bash con un programa en C embebido para listar directorios y leer archivos del servidor y también un programa en Go para romper el hash de una contraseña</description></item></channel></rss>