<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ftp on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/ftp/</link><description>Recent content in ftp on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/ftp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Static</title><link>https://7rocky.github.io/htb/static/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/static/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web que expone un archivo GZIP corrupto que necesita ser corregido para obtener una clave de TOTP y descargar un archivo VPN. Luego, hay algunos servicios PHP vulnerables que pueden ser comprometidos para llegar a un servidor interno que contiene un archivo binario ejecutable que tiene una vulnerabilidad de Format String. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de pivoting y reenvío de puertos, además de enumeración web, explotación de PHP y explotación de Format String. En este write-up se utiliza un script personalizado de Ruby para automatizar el proceso de descarga del archivos VPN, un script de Python para ganar RCE sobre un servidor web PHP y otro script de Python para la explotación del binario mediante Format String</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Cap</title><link>https://7rocky.github.io/htb/cap/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/cap/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene vulnerabilidades de referencias directas inseguras a archivos (IDOR) y capabilities a nivel de sistema. Para comprometer la máquina se necesita utilizar Wireshark para leer una captura de red y saber enumerar y explotar capabilities</description></item></channel></rss>