<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>backdoor on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/backdoor/</link><description>Recent content in backdoor on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/backdoor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Backdoor</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web de Wordpress que tiene un plugin vulnerable a navegación de directorios, que se puede utilizar para enumerar procesos en ejecución, y después un binario SUID. Para comprometer esta máquina es necesario tener conocimientos sobre Wordpress y experiencia con vulnerabilidades de inclusión de archivos. En este write-up se utiliza un script de Python personalizado para leer archivos del servidor y un exploit público propio para ganar acceso a la máquina</description></item><item><title>Knife</title><link>https://7rocky.github.io/htb/knife/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/knife/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en una versión de PHP con una puerta trasera y permisos de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesita conocer la versión de PHP y técnicas básicas de escalada de privilegios</description></item><item><title>Lame</title><link>https://7rocky.github.io/htb/lame/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/lame/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone versiones vulnerables de servicios FTP y SMB. El servicio SMB es explotable y deriva en RCE como root</description></item></channel></rss>