<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Express on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/express/</link><description>Recent content in Express on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 18:24:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/express/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stocker</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación. Luego, tenemos una funcionalidad para convertir un texto HTML en PDF, siendo capaces de realizar un ataque XSS del lado servidor para leer archivos del servidor, como el código fuente. Después encontramos una contraseña en texto claro que se reutiliza en SSH. Finalmente, un usuario puede ejecutar &lt;em>scripts&lt;/em> en Node.js con &lt;code>sudo&lt;/code> en una ruta que tiene un &lt;em>wildcard&lt;/em>. Para escalar privilegios hay que abusar de este &lt;em>wildcard&lt;/em></description></item><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>Nunchucks</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nunchucks/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nunchucks/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a Server-Side Template Injection (SSTI) y tiene algunas capabilities habilitadas pero protegidas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos de plantillas en Node.js y ejecución de comandos en Perl</description></item></channel></rss>