<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Password-Spray on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/password-spray/</link><description>Recent content in Password-Spray on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:27:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/password-spray/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acute</title><link>https://7rocky.github.io/htb/acute/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/acute/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina expone una página web donde se puede encontrar un documento de Word con información sensible y nombres de usuarios. Existe un acceso web a PowerShell en el cual podemos acceder utilizando una credencial débil y extraer otra contraseña a partir de una captura de pantalla. Existe un controlador de dominio de un entorno de Active Directory donde podemos ejecutar comandos como otros usuarios. Podremos conectarnos a la primera máquina y extraer hashes NTLM y finalmente convertirnos en administrador del dominio. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de PowerShell y técnicas básicas de explotación de Windows y Active Directory</description></item><item><title>Intelligence</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</link><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de usuarios, envenenamiento de red un un ataque de Silver Ticket. Para comprometer la máquina se necesitan fundamentos de scripting, de DNS, de ataques en AD y de BloodHound. En este write-up se utiliza un script en Go personalizado para descargar documentos de un servidor web</description></item></channel></rss>