<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>static-code-analysis on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/static-code-analysis/</link><description>Recent content in static-code-analysis on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/static-code-analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Investigation</title><link>https://7rocky.github.io/htb/investigation/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/investigation/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que permite analizar los metadatos de un archivo de imagen con &lt;code>exiftool&lt;/code>. Sin embargo, la versión es vulnerable a inyección de comandos y se puede usar para acceder al sistema. Luego, encontramos algunos registros de eventos de Windows y una contraseña en texto claro como nombre de usuario, probablemente un error. Después de eso, obtenemos acceso como otro usuario que puede ejecutar un binario con &lt;code>sudo&lt;/code>, que por detrás ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> en Perl que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>BroScience</title><link>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web vulnerable a lectura de archivos locales que se puede usar para leer código PHP y encontrar una manera de activar una nueva cuenta. Luego, podemos usar un ataque de deserialización en PHP para obtener RCE. Después de eso, encontramos el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña en la base de datos que puede ser descifrada y reutilizada en el sistema. Finalmente, hay una tarea Cron ejecutada por &lt;code>root&lt;/code> para renovar certificados de OpenSSL y el &lt;em>script&lt;/em> presenta una vulnerabilidad de inyección de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>RedPanda</title><link>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web hecha con Spring Boot que es vulnerable a Server-Side Template Injection con un formato particular. Luego, para escalar privilegios, es necesario analizar un programa en Java, añadir metadatos maliciosos a una imagen JPEG, añadir una Entidad Externa XML en un archivo XML controlado, romper la lógica de un analizador de logs y finalmente esperar a que root procese el archivo XML para leer su clave privada de SSH</description></item><item><title>OpenSource</title><link>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que expone su código fuente, siendo vulnerable a Directory Path Traversal. Con esta vulnerabilidad podemos leer los archivos necesarios para calcular el PIN de la consola de depuración de Flask y obtener ejecución remota de comandos en un contenedor Docker. Después, se necesita usar un reenvío de puertos para ver una instancia de Gitea y acceder con credenciales que se encuentran en un repositorio de Git. Aquí podemos ver la clave privada de SSH de un usuario de sistema. Existe una tarea Cron que confirma nuevos cambios de un repositorio Git que lleva a escalada de privilegios</description></item><item><title>Noter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/noter/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/noter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web hecha en Flask para gestionar notas en Markdown y PDF. Podemos extraer la clave secreta usada para firmar las cookies de sesión y falsificar cookies para enumerar usuarios. Una vez que tenemos un usuario privilegiado, podemos acceder al servidor FTP y analizar el código fuente de la aplicación web para descubrir una vulnerabilidad de inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y ver que MySQL se ejecuta como root, lo cual permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>OverGraph</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que es vulnerable a Open Redirect, una aplicación web hecha en AngularJS vulnerable a Client-Side Template Injection y XSS, y una implementación de GraphQL. Somos capaces de registrar una nueva cuenta al saltarnos un código OTP mediante una inyección NoSQL. Luego, podemos realizar un ataque de CSRF abusando del Open Redirect para inyectar un payload de XSS en el perfil de la víctima para obtener su adminToken, que está guardado en localStorage. Después, podemos subir archivos de video que serán procesados por ffmpeg y explotar un Server-Side Request Forgery que nos permite leer archivos del servidor. Finalmente, ganaremos acceso a la máquina como un usuario y podemos encontrar un binario está en ejecución como root. Después de analizarlo, podemos obtener un token válido para usar el programa y exploitar una vulnerabilidad para escribir datos arbitrarios en una dirección arbitraria, derivando en RCE o permisos de lectura como root</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Backend</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backend/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backend/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una API en la que podemos crear una cuenta después de un proceso de exploración. Luego encontramos documentación en formato Swagger donde podemos ver una ruta para ejecutar comandos y para leer archivos del servidor. Necesitamos encontrar la clave secreta usada para los tokens JWT y crear un token válido para ejecutar comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre tokens JWT y enumeración de API</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Devzat</title><link>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene un servicio de chat sobre SSH y un subdominio web oculto vulnerable a inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y explotar una versión vulnerable de InfluxDB para extraer la contraseña de otro usuario. Este usuario tiene permisos para ver un proyecto en desarrollo del chat de SSH que permite leer archivos arbitrarios del servidor. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y enumeración en Linux</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Rope</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rope/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rope/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone un servidor web que es vulnerable a navegación de directorios, por lo que podemos leer archivos y descubrir que se trata de un archivo binario. Después de analizar el binario, descubrimos que tiene una vulnerabilidad de Format String que puede ser explotada para conseguir RCE como john. Este usuario puede ejecutar otro binario como el usuario r4j. Este binario utiliza una librería externa que podemos modificar debido a los permisos que tiene y ganar acceso como r4j. Finalmente, existe otro binario que ejecuta un servidor de sockets en local, podemos acceder al binario y analizarlo para encontrar una vulnerabilidad de Buffer Overflow. El binario tiene todas las protecciones activas, pero sigue siendo explotable para conseguir RCE como root</description></item></channel></rss>