<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lfi on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/lfi/</link><description>Recent content in Lfi on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 16:34:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/lfi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Trick</title><link>https://7rocky.github.io/htb/trick/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/trick/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio DNS que es vulnerable a un ataque de transferencia de zona que fuga un subdominio. Aquí podemos saltarnos la autenticación con SQLi y explotar un LFI. Con ambas vulnerabilidades encadenadas podemos acceder a la máquina. Luego, podemos encontrar otro subdominio que de nuevo es vulnerable a LFI, y con este obtenemos la clave privada de SSH de un usuario. Este usuario puede reiniciar fail2ban con sudo y modificar archivos de configuración</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item></channel></rss>