<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>library-hijacking on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/library-hijacking/</link><description>Recent content in library-hijacking on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/library-hijacking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Scanned</title><link>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina tiene una página web que es capaz de analizar malware. Al analizar el código en C del sandbox, se ve que se puede utilizar un archivo de log para exfiltrar información por medio del servidor web, y también abusar de una mala configuración para escapar de chroot. Luego, podemos leer una base de datos SQLite y extraer el hash de una contraseña, que se reutiliza para SSH. Una vez en la máquina, se puede ejecutar un binario SUID desde la sandbox y copiar una librería compartida maliciosa para que el binario SUID ejecute Bash como root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de Linux, programación en C y Bash, experiencia en auditoría de código y técnicas de evasión. En este write-up se utiliza un script en Bash con un programa en C embebido para listar directorios y leer archivos del servidor y también un programa en Go para romper el hash de una contraseña</description></item><item><title>Rope</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rope/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rope/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone un servidor web que es vulnerable a navegación de directorios, por lo que podemos leer archivos y descubrir que se trata de un archivo binario. Después de analizar el binario, descubrimos que tiene una vulnerabilidad de Format String que puede ser explotada para conseguir RCE como john. Este usuario puede ejecutar otro binario como el usuario r4j. Este binario utiliza una librería externa que podemos modificar debido a los permisos que tiene y ganar acceso como r4j. Finalmente, existe otro binario que ejecuta un servidor de sockets en local, podemos acceder al binario y analizarlo para encontrar una vulnerabilidad de Buffer Overflow. El binario tiene todas las protecciones activas, pero sigue siendo explotable para conseguir RCE como root</description></item></channel></rss>