<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cronjob on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/cronjob/</link><description>Recent content in cronjob on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/cronjob/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retired</title><link>https://7rocky.github.io/htb/retired/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/retired/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP que es vulnerable a navegación de directorios. Aquí encontramos un archivo PHP que espera que se suba un archivo para pasarlo a un servidor de sockets en local. Somos capaces de enumerar procesos y descargar el binario que ejecuta el servidor y ver que es vulnerable a Buffer Overflow. Una vez explotado, podemos pivotar a un usuario usando enlaces simbólicos. Y luego, se nos permite añadir formatos ejecutables personalizados, que puede ser explotado para convertirnos en root. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas sólidas de explotación de binarios y conceptos de Linux. En este write-up se utilizan exploits personalizados en Python para la intrusión</description></item><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para explotarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>Acute</title><link>https://7rocky.github.io/htb/acute/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/acute/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina expone una página web donde se puede encontrar un documento de Word con información sensible y nombres de usuarios. Existe un acceso web a PowerShell en el cual podemos acceder utilizando una credencial débil y extraer otra contraseña a partir de una captura de pantalla. Existe un controlador de dominio de un entorno de Active Directory donde podemos ejecutar comandos como otros usuarios. Podremos conectarnos a la primera máquina y extraer hashes NTLM y finalmente convertirnos en administrador del dominio. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de PowerShell y técnicas básicas de explotación de Windows y Active Directory</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item></channel></rss>