<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Type-Juggling on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/type-juggling/</link><description>Recent content in Type-Juggling on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/type-juggling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>RainyDay</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego, podemos hacer fuerza bruta a la contraseña de un usuario y ejecutar contenedores. Mediante un contenedor, podemos acceder a una web interna que tiene una API que muestra información sensible al explotar una vulnerabilidad de &lt;em>Type Juggling&lt;/em> y provee una función para usar expresiones regulares en archivos, por lo que podemos leer código fuente y la clave secreta de Flask. Luego, podemos falsificar una sesión del usuario &lt;code>jack&lt;/code> y descubrir que los contenedores de Docker permiten acceder a información de procesos de la máquina, por lo que podemos leer la clave privada de SSH de este usuario. Después, podemos ejecutar un intérprete de Python personalizado y escapar de la &lt;em>sandbox&lt;/em> para obtener una &lt;em>shell&lt;/em> como &lt;code>jack_adm&lt;/code>. Finalmente, hay una herramienta que genera &lt;em>hashes&lt;/em> con &lt;code>bcrypt&lt;/code>, y tenemos que abusar de una limitación de &lt;code>bcrypt&lt;/code> para extraer la pimienta secreta y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de &lt;code>root&lt;/code> para escalar privilegios</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Después, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>Ransom</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquinaa tiene una página web en Laravel con un formulario de inicio de sesión que es vulnerable a Type Juggling. Después, encontramos un archivo ZIP cifrado y podemos realizar un ataque de texto claro conocido para extraer los archivos. La contraseña esperada en el formulario de inicio de sesión se reutiliza para el usuario root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web en PHP y conocimientos sobre archivos ZIP</description></item></channel></rss>