<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pgp-Keys on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/pgp-keys/</link><description>Recent content in Pgp-Keys on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/pgp-keys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sandworm</title><link>https://7rocky.github.io/htb/sandworm/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/sandworm/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que permite cifrar, descifrar y verificar firmas con PGP. El sitio web es vulnerable a SSTI en Flask, que es la forma de acceder a la máquina como &lt;code>atlas&lt;/code>. Sin embargo, este entorno es limitado debido a &lt;code>firejail&lt;/code>, pero podemos encontrar una contraseña en texto claro para entrar como &lt;code>silentobserver&lt;/code> por SSH. Como este usuario, podemos modificar un proyecto de Rust que se utiliza en otro proyecto de Rust que se ejecuta periódicamente como &lt;code>atlas&lt;/code>. Con este poder, podemos obtener acceso como &lt;code>atlas&lt;/code> nuevamente, pero fuera de &lt;code>firejail&lt;/code>. Finalmente, dado que &lt;code>firejail&lt;/code> es un binario SUID, podemos usar un &lt;em>exploit&lt;/em> público para convertirnos en &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>MetaTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web de WordPress que utiliza un &lt;em>plugin&lt;/em> vulnerable a SQLi. Con este ataque podemos obtener &lt;em>hashes&lt;/em> de contraseñas y romper uno de ellos para obtener acceso al &lt;em>dashboard&lt;/em> de WordPress. La versión de WordPress es vulnerable a &lt;em>out-of-band&lt;/em> XXE utilizando un archivo WAV que permite leer archivos del servidor. Usando esta vulnerabilidad, podemos encontrar credenciales en texto claro para FTP. En este servicio tenemos otro archivo PHP con más credenciales en texto claro que son válidas para SSH. Una vez dentro de la máquina, encontramos algunas claves y mensajes PGP que se pueden descifrar para encontrar la contraseña de &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item></channel></rss>