<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rce on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/rce/</link><description>Recent content in rce on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/rce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ambassador</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una instancia de Grafana que es vulnerable a &lt;em>Directory Path Traversal&lt;/em> sin autenticación. Así, podemos leer archivos del servidor y encontrar la contraseña para Grafana y para MySQL. Después de eso, podemos conectarnos a MySQL, que está expuesto, y encontrar otra contraseña para acceder a través de SSH. La máquina ejecuta &lt;code>consul&lt;/code> internamente con una configuración vulnerable. Después de encontrar un &lt;em>token&lt;/em> de autenticación en un repositorio de Git, podemos usar un &lt;em>exploit&lt;/em> para obtener RCE en &lt;code>consul&lt;/code> y ganar acceso como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>RedPanda</title><link>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web hecha con Spring Boot que es vulnerable a Server-Side Template Injection con un formato particular. Luego, para escalar privilegios, es necesario analizar un programa en Java, añadir metadatos maliciosos a una imagen JPEG, añadir una Entidad Externa XML en un archivo XML controlado, romper la lógica de un analizador de logs y finalmente esperar a que root procese el archivo XML para leer su clave privada de SSH</description></item><item><title>Shared</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shared/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shared/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una tienda de e-commerce que es vulnerable a SQLi. Con esta vulnerabilidad podemos obtener un hash de una contraseña que se reutiliza en SSH. Existe otro usuario que ejecuta ipython de forma periódica, por lo que podemos inyectar un archivo de configuración y ejecutar comandos. Este segundo usuario puede usar un binario compilado en Go que se conecta a Redis. Un análisis del binario revela una contraseña, por lo que nos podemos conectar a Redis y explotar un CVE para ejecutar código en Lua, escapar de la sandbox y ganar ejecución de comandos como root</description></item><item><title>Trick</title><link>https://7rocky.github.io/htb/trick/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/trick/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio DNS que es vulnerable a un ataque de transferencia de zona que fuga un subdominio. Aquí podemos saltarnos la autenticación con SQLi y explotar un LFI. Con ambas vulnerabilidades encadenadas podemos acceder a la máquina. Luego, podemos encontrar otro subdominio que de nuevo es vulnerable a LFI, y con este obtenemos la clave privada de SSH de un usuario. Este usuario puede reiniciar fail2ban con sudo y modificar archivos de configuración</description></item><item><title>OpenSource</title><link>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que expone su código fuente, siendo vulnerable a Directory Path Traversal. Con esta vulnerabilidad podemos leer los archivos necesarios para calcular el PIN de la consola de depuración de Flask y obtener ejecución remota de comandos en un contenedor Docker. Después, se necesita usar un reenvío de puertos para ver una instancia de Gitea y acceder con credenciales que se encuentran en un repositorio de Git. Aquí podemos ver la clave privada de SSH de un usuario de sistema. Existe una tarea Cron que confirma nuevos cambios de un repositorio Git que lleva a escalada de privilegios</description></item><item><title>Noter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/noter/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/noter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web hecha en Flask para gestionar notas en Markdown y PDF. Podemos extraer la clave secreta usada para firmar las cookies de sesión y falsificar cookies para enumerar usuarios. Una vez que tenemos un usuario privilegiado, podemos acceder al servidor FTP y analizar el código fuente de la aplicación web para descubrir una vulnerabilidad de inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y ver que MySQL se ejecuta como root, lo cual permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>Talkative</title><link>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina es un sitio web que expone una aplicación Jamovi donde podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> en un contenedor de Docker. Aquí encontramos algunas credenciales para una aplicación Bolt CMS, y conseguimos acceso como administrador. Desde aquí podemos modificar una plantilla escribiendo código PHP y ganar acceso a otro contenedor. Este tiene conectividad con el puerto 22 de la máquina, por lo que podemos acceder a la máquina usando las credenciales anteriores por SSH. Luego, encontramos otro contenedor que ejecuta MongoDB, que contiene la base de datos de un servidor Rocket.Chat. En este punto, podemos crear una nueva cuenta en Rocket.Chat y asignarnos el rol de administrador modificando la entrada de la base de datos. Después de eso, podemos establecer una nueva integración para obtener RCE en el contenedor que gestiona Rocket.Chat. Finalmente, este contenedor tiene habilitada la &lt;em>capability&lt;/em> &lt;code>CAP_DAC_READ_SEARCH&lt;/code>, que nos permite leer archivos de la máquina &lt;em>host&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code> usando un &lt;em>exploit&lt;/em>. Además, el contenedor también es vulnerable a otro &lt;em>exploit&lt;/em> para escribir archivos arbitrarios como &lt;code>root&lt;/code> en la máquina &lt;em>host&lt;/em></description></item><item><title>Retired</title><link>https://7rocky.github.io/htb/retired/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/retired/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP que es vulnerable a navegación de directorios. Aquí encontramos un archivo PHP que espera que se suba un archivo para pasarlo a un servidor de sockets en local. Somos capaces de enumerar procesos y descargar el binario que ejecuta el servidor y ver que es vulnerable a Buffer Overflow. Una vez explotado, podemos pivotar a un usuario usando enlaces simbólicos. Y luego, se nos permite añadir formatos ejecutables personalizados, que puede ser explotado para convertirnos en root. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas sólidas de explotación de binarios y conceptos de Linux. En este write-up se utilizan exploits personalizados en Python para la intrusión</description></item><item><title>OverGraph</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que es vulnerable a Open Redirect, una aplicación web hecha en AngularJS vulnerable a Client-Side Template Injection y XSS, y una implementación de GraphQL. Somos capaces de registrar una nueva cuenta al saltarnos un código OTP mediante una inyección NoSQL. Luego, podemos realizar un ataque de CSRF abusando del Open Redirect para inyectar un payload de XSS en el perfil de la víctima para obtener su adminToken, que está guardado en localStorage. Después, podemos subir archivos de video que serán procesados por ffmpeg y explotar un Server-Side Request Forgery que nos permite leer archivos del servidor. Finalmente, ganaremos acceso a la máquina como un usuario y podemos encontrar un binario está en ejecución como root. Después de analizarlo, podemos obtener un token válido para usar el programa y exploitar una vulnerabilidad para escribir datos arbitrarios en una dirección arbitraria, derivando en RCE o permisos de lectura como root</description></item><item><title>Late</title><link>https://7rocky.github.io/htb/late/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/late/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación web en Flask que extrae texto de imágenes y lo renderiza, siendo vulnerable a SSTI. Luego, existe un PAM configurado para SSH con rutas relativas, que puede ser abusado debido a ciertos privilegios para sobrescribir ejecutables. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y de enumeración en Linux</description></item><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Meta</title><link>https://7rocky.github.io/htb/meta/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/meta/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web que analiza imágenes subidas con una versión vulnerable de exiftool que deriva en RCE. Luego, existe una tarea Cron que transforma imágenes con el comando mogrify de ImageMagick, que es vulnerable a inyección de comandos. Finalmente, tenemos permisos de sudo para ejecutar neofetch, lo cual posibilita la escalada de privilegios</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Backdoor</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web de WordPress que tiene un plugin vulnerable a navegación de directorios, que se puede utilizar para enumerar procesos en ejecución, y después un binario SUID. Para comprometer esta máquina es necesario tener conocimientos sobre WordPress y experiencia con vulnerabilidades de inclusión de archivos. En este write-up se utiliza un script de Python personalizado para leer archivos del servidor y un exploit público propio para ganar acceso a la máquina</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Shibboleth</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un servicio IPMI vulnerable donde podemos encontrar una contraseña que se reutiliza para un panel de control Zabbix. Aquí podemos entrar y ganar acceso a la máquina. Luego, encontramos una versión de MariaDB vulnerable a RCE como root. Para comprometer esta máquina se necesita una buena enumeración y metodología de pentesting</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Después, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item><item><title>Devzat</title><link>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene un servicio de chat sobre SSH y un subdominio web oculto vulnerable a inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y explotar una versión vulnerable de InfluxDB para extraer la contraseña de otro usuario. Este usuario tiene permisos para ver un proyecto en desarrollo del chat de SSH que permite leer archivos arbitrarios del servidor. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y enumeración en Linux</description></item><item><title>Hancliffe</title><link>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que esconde una aplicación Nuxeo en Java vulnerable a SSTI después de romper la lógica de nginx. Luego accedemos a la máquina y encontramos una aplicación con un exploit público para acceder como otro usuario. Después, extraemos credenciales de Firefox y usamos un generador de contraseñas para acceder como otro usuario y encontrar un ejecutable de Windows. Después de hacer ingeniería inversa para obtener las credenciales esperadas, encontramos una vulnerabilidad de Buffer Overflow que necesita ser explotada mediante Socket Reuse para acceder como Administrator</description></item><item><title>Driver</title><link>https://7rocky.github.io/htb/driver/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/driver/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web configurada con credenciales por defecto y una subida de archivos. Aquí podemos subir un archivo SCF para capturar el hash NTLMv2 del usuario y romperlo. Luego podemos explotar PrintNightmare. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación en Windows</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item><item><title>SteamCloud</title><link>https://7rocky.github.io/htb/steamcloud/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/steamcloud/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un cluster de Kubernetes que expone el kubelet y es vulnerable a RCE sin autenticación. Somos capaces de extraer credenciales de un Pod en ejecución y utilizarlas para crear un Pod malicioso que monta el sistema de archivos de la máquina anfitriona. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting en Kubernetes</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item><item><title>Horizontall</title><link>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que esconde un subdominio válido con una aplicación web de Strapi vulnerable a RCE. Existe también una aplicación web interna hecha con Laravel vulnerable a RCE. Para comprometer esta máquina es necesario conocimiento sobre JavaScript, PHP y Python, además de conocer técnicas de reenvío de puertos. En esta máquina se utiliza un script en Python personalizado que encadena dos exploits para Strapi necesarios para ganar RCE</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>Previse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/previse/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/previse/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de comandos después de burlar redirecciones y conseguir registrar una nueva cuenta. Después, hay que romper un hash para acceder como usuario de bajos privilegios y realizar PATH hijacking mediante sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web y Burp Suite, así como técnicas de escalada de privilegios comunes. En este write-up se utiliza un programa en Go personalizado para automatizar la intrusión</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>LogForge</title><link>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza Log4j en un servidor Tomcat que es vulnerable a búsqueda JNDI. Luego hay un servidor FTP hecho en Java que también utiliza Log4j, pero esta vez solamente es vulnerable a exposición de información. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre Log4j, Tomcat, FTP y Wireshark</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Seal</title><link>https://7rocky.github.io/htb/seal/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/seal/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web de Tomcat montada sobre nginx, lo cual es una configuración vulnerable que desemboca en ejecución remota de comandos (RCE), y también tiene malas configuraciones de permisos en archivos y comandos con sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre explotación de Tomcat y el sistema de archivos de Linux</description></item><item><title>Nunchucks</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nunchucks/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nunchucks/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a Server-Side Template Injection (SSTI) y tiene algunas capabilities habilitadas pero protegidas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos de plantillas en Node.js y ejecución de comandos en Perl</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item><item><title>dynstr</title><link>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza un servicio de DNS dinámico vulnerable a inyección de comandos y existen permisos de sudo en la máquina sobre un comando con un wildcard. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos de DNS, técnicas de inyección de comandos y abuso de wildcard</description></item><item><title>Monitors</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web de WordPress con un plugin vulnerable a navegación de directorios, otra página web vulnerable a inyección de código SQL y otra más vulnerable a deserialización insegura dentro de un contenedor de Docker con capabilities habilitadas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos avanzados de enumeración web, vulnerabilidades y técnicas de explotación, además de técnicas de reenvío de puertos y para escapar de Docker. En este write-up se utiliza un script en Bash personalizado para explotar la deserialización insegura</description></item><item><title>Antique</title><link>https://7rocky.github.io/htb/antique/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/antique/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina es una impresora HP JetDirect que expone la contraseña por SNMP y tiene una vulnerabilidad de lectura privilegiada de archivos. Para comprometer la máquina se necesitan técnicas de enumeración por SNMP y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Knife</title><link>https://7rocky.github.io/htb/knife/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/knife/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en una versión de PHP con una puerta trasera y permisos de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesita conocer la versión de PHP y técnicas básicas de escalada de privilegios</description></item><item><title>Rope</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rope/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rope/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone un servidor web que es vulnerable a navegación de directorios, por lo que podemos leer archivos y descubrir que se trata de un archivo binario. Después de analizar el binario, descubrimos que tiene una vulnerabilidad de Format String que puede ser explotada para conseguir RCE como john. Este usuario puede ejecutar otro binario como el usuario r4j. Este binario utiliza una librería externa que podemos modificar debido a los permisos que tiene y ganar acceso como r4j. Finalmente, existe otro binario que ejecuta un servidor de sockets en local, podemos acceder al binario y analizarlo para encontrar una vulnerabilidad de Buffer Overflow. El binario tiene todas las protecciones activas, pero sigue siendo explotable para conseguir RCE como root</description></item><item><title>Netmon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/netmon/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/netmon/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta una instancia de PRTG Network Monitor que es vulnerable a RCE como system. Nos podemos conectar a FTP con credentiales anonymous y leer una copia de seguridad de un archivo de configuración de PRTG Network Monitor y obtener una contraseña antigua, que proporciona el formato para adivinar la contraseña actual. Luego, podemos ejecutar el exploit público para conseguir RCE y convertirnos en Administrator</description></item><item><title>Frolic</title><link>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que almacena algunos archivos con varias codificaciones y lenguajes esotéricos. Finalmente, podemos llegar a una instancia de PlaySMS que es vulnerable a RCE mediante PHP. La máquina contiene un binario SUID que es vulnerable a Buffer Overflow y permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>Jerry</title><link>https://7rocky.github.io/htb/jerry/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/jerry/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina expone una instalación por defecto de Tomcat. Podemos entrar al gestor de aplicaciones con las credentiales por defecto y conseguir ejecución remota de comandos en la máquina como Administrator</description></item><item><title>Blue</title><link>https://7rocky.github.io/htb/blue/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/blue/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina expone SMB versión 1, siendo vulnerable a EternalBlue. Una vez que el exploit está completado, tenemos acceso como Administrator</description></item><item><title>Lame</title><link>https://7rocky.github.io/htb/lame/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/lame/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone versiones vulnerables de servicios FTP y SMB. El servicio SMB es explotable y deriva en RCE como root</description></item></channel></rss>