<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Format-String on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/format-string/</link><description>Recent content in Format-String on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 00:41:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/format-string/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Static</title><link>https://7rocky.github.io/htb/static/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/static/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web que expone un archivo Gzip corrupto que necesita ser corregido para obtener una clave de TOTP y descargar un archivo VPN. Luego, hay algunos servicios PHP vulnerables que pueden ser comprometidos para llegar a un servidor interno que contiene un archivo binario ejecutable que tiene una vulnerabilidad de Format String. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de pivoting y reenvío de puertos, además de enumeración web, explotación de PHP y explotación de Format String. En este write-up se utiliza un script personalizado de Ruby para automatizar el proceso de descarga del archivos VPN, un script de Python para ganar RCE sobre un servidor web PHP y otro script de Python para la explotación del binario mediante Format String</description></item><item><title>Rope</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rope/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rope/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone un servidor web que es vulnerable a navegación de directorios, por lo que podemos leer archivos y descubrir que se trata de un archivo binario. Después de analizar el binario, descubrimos que tiene una vulnerabilidad de &lt;em>Format String&lt;/em> que puede ser explotada para conseguir RCE como &lt;code>john&lt;/code>. Este usuario puede ejecutar otro binario como el usuario &lt;code>r4j&lt;/code>. Este binario utiliza una librería externa que podemos modificar debido a los permisos que tiene y ganar acceso como &lt;code>r4j&lt;/code>. Finalmente, existe otro binario que ejecuta un servidor de &lt;em>socket&lt;/em> en local, podemos acceder al binario y analizarlo para encontrar una vulnerabilidad de &lt;em>Buffer Overflow&lt;/em>. El binario tiene todas las protecciones activas, pero sigue siendo explotable para conseguir RCE como &lt;code>root&lt;/code></description></item></channel></rss>