<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>crypto on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/crypto/</link><description>Recent content in crypto on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>RainyDay</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego, podemos hacer fuerza bruta a la contraseña de un usuario y ejecutar contenedores. Mediante un contenedor, podemos acceder a una web interna que tiene una API que muestra información sensible al explotar una vulnerabilidad de &lt;em>Type Juggling&lt;/em> y provee una función para usar expresiones regulares en archivos, por lo que podemos leer código fuente y la clave secreta de Flask. Luego, podemos falsificar una sesión del usuario &lt;code>jack&lt;/code> y descubrir que los contenedores de Docker permiten acceder a información de procesos de la máquina, por lo que podemos leer la clave privada de SSH de este usuario. Después, podemos ejecutar un intérprete de Python personalizado y escapar de la &lt;em>sandbox&lt;/em> para obtener una &lt;em>shell&lt;/em> como &lt;code>jack_adm&lt;/code>. Finalmente, hay una herramienta que genera &lt;em>hashes&lt;/em> con &lt;code>bcrypt&lt;/code>, y tenemos que abusar de una limitación de &lt;code>bcrypt&lt;/code> para extraer la pimienta secreta y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de &lt;code>root&lt;/code> para escalar privilegios</description></item><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Ransom</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquinaa tiene una página web en Laravel con un formulario de inicio de sesión que es vulnerable a Type Juggling. Después, encontramos un archivo ZIP encriptado y podemos realizar un ataque de texto claro conocido para extraer los archivos. La contraseña esperada en el formuulario de inicio de sesión se reutiliza para el usuario root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web en PHP y conocimientos sobre archivos ZIP</description></item><item><title>Hancliffe</title><link>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que esconde una aplicación Nuxeo en Java vulnerable a SSTI después de romper la lógica de nginx. Luego accedemos a la máquina y encontramos una aplicación con un exploit público para acceder como otro usuario. Después, extraemos credenciales de Firefox y usamos un generador de contraseñas para acceder como otro usuario y encontrar un ejecutable de Windows. Después de hacer ingeniería inversa para obtener las credenciales esperadas, encontramos una vulnerabilidad de Buffer Overflow que necesita ser explotada mediante Socket Reuse para acceder como Administrator</description></item></channel></rss>