<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sqli on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/sqli/</link><description>Recent content in sqli on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/sqli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item></channel></rss>