<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sqli on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/sqli/</link><description>Recent content in Sqli on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/sqli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Soccer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/soccer/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/soccer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación Tiny File Manager que nos permite cargar y ejecutar PHP, por lo que podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> como &lt;code>www-data&lt;/code>. En la máquina, podemos leer la configuración de nginx y encontrar otro subdominio. Este expone un servidor WebSocket que es vulnerable a &lt;em>Boolean-based Blind&lt;/em> SQLi. Al explotar SQLi, podemos encontrar credenciales en texto claro que se reutilizan en SSH. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>dstat&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> usando &lt;code>doas&lt;/code>, y podemos crear un &lt;em>plugin&lt;/em> para escalar privilegios</description></item><item><title>MetaTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web de WordPress que utiliza un &lt;em>plugin&lt;/em> vulnerable a SQLi. Con este ataque podemos obtener &lt;em>hashes&lt;/em> de contraseñas y romper uno de ellos para obtener acceso al &lt;em>dashboard&lt;/em> de WordPress. La versión de WordPress es vulnerable a &lt;em>out-of-band&lt;/em> XXE utilizando un archivo WAV que permite leer archivos del servidor. Usando esta vulnerabilidad, podemos encontrar credenciales en texto claro para FTP. En este servicio tenemos otro archivo PHP con más credenciales en texto claro que son válidas para SSH. Una vez dentro de la máquina, encontramos algunas claves y mensajes PGP que se pueden descifrar para encontrar la contraseña de &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Health</title><link>https://7rocky.github.io/htb/health/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/health/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una funcionalidad de webhook que parece vulnerable a Server-Side Request Forgery. Tras probar varios bypasses, vemos que el ataque de SSRF funciona mediante una redirección. Internamente, hay una versión de Gogs desactualizada que es vulnerable a SQLi. Una vez que tenemos un payload para extraer hashes de contraseñas de la base de datos, podemos obtenerlos y romperlos de la instanca de Gogs remota con SQLi a través de SSRF. Luego, conseguimos una conexión por SSH y descubrimos que podemos introducir rutas locales en la base de datos para leer archivos del servidor como root. En este write-up se utiliza un script en Python para realizar el ataque de SSRF y un programa en Go para romper los hashes de Gogs</description></item><item><title>Shared</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shared/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shared/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una tienda de e-commerce que es vulnerable a SQLi. Con esta vulnerabilidad podemos obtener un hash de una contraseña que se reutiliza en SSH. Existe otro usuario que ejecuta ipython de forma periódica, por lo que podemos inyectar un archivo de configuración y ejecutar comandos. Este segundo usuario puede usar un binario compilado en Go que se conecta a Redis. Un análisis del binario revela una contraseña, por lo que nos podemos conectar a Redis y explotar un CVE para ejecutar código en Lua, escapar de la sandbox y ganar ejecución de comandos como root</description></item><item><title>Trick</title><link>https://7rocky.github.io/htb/trick/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/trick/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio DNS que es vulnerable a un ataque de transferencia de zona que fuga un subdominio. Aquí podemos saltarnos la autenticación con SQLi y explotar un LFI. Con ambas vulnerabilidades encadenadas podemos acceder a la máquina. Luego, podemos encontrar otro subdominio que de nuevo es vulnerable a LFI, y con este obtenemos la clave privada de SSH de un usuario. Este usuario puede reiniciar fail2ban con sudo y modificar archivos de configuración</description></item><item><title>Faculty</title><link>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web vulnerable a SQLi y salto de autenticación que lleva a otra página en la que podemos exportar contenido HTML a PDF. Existe una vulnerabilidad en la que podemos adjuntar archivos locales al fichero PDF y leer una contraseña reutilizada para SSH. Mediante sudo podemos ejecutar un script en Node.js como otro usuario y explotar una inyección de comandos. Este segundo usuario puede ejecutar GDB y además GDB tiene la capability cap_sys_ptrace activada, por lo que podemos depurar un proceso en ejecución por root y ejecutar código arbitrario</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Pandora</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone información sensible por SNMP que permite acceder a la máquina. Luego, encontramos una instancia local de Pandora FMS que tiene varias vulnerabilidades y pueden ser explotadas para conseguir RCE como otro usuario. Este usuario puede ejecutar un binario SUID que es vulnerable a PATH hijacking, pero el ataque tiene que ser realizado desde una sesión de SSH. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades de enumeración y pentesting básicas</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Después, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item></channel></rss>