<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>docker on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/docker/</link><description>Recent content in docker on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MonitorsTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitorstwo/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitorstwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio Cacti que es vulnerable a ejecución remota de comandos sin autenticación que otorga acceso a un contenedor de Docker. Aquí podemos encontrar credenciales en la base de datos y reutilizarlas para SSH en la máquina &lt;em>host&lt;/em>. Luego, descubrimos que la versión de Docker es vulnerable a un CVE. Para explotar esto, necesitamos ser &lt;code>root&lt;/code> en el contenedor y configurar un binario SUID para ejecutarlo desde la máquina &lt;em>host&lt;/em> mediante navegación de directorios para escalar privilegios</description></item><item><title>RainyDay</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego, podemos hacer fuerza bruta a la contraseña de un usuario y ejecutar contenedores. Mediante un contenedor, podemos acceder a una web interna que tiene una API que muestra información sensible al explotar una vulnerabilidad de &lt;em>Type Juggling&lt;/em> y provee una función para usar expresiones regulares en archivos, por lo que podemos leer código fuente y la clave secreta de Flask. Luego, podemos falsificar una sesión del usuario &lt;code>jack&lt;/code> y descubrir que los contenedores de Docker permiten acceder a información de procesos de la máquina, por lo que podemos leer la clave privada de SSH de este usuario. Después, podemos ejecutar un intérprete de Python personalizado y escapar de la &lt;em>sandbox&lt;/em> para obtener una &lt;em>shell&lt;/em> como &lt;code>jack_adm&lt;/code>. Finalmente, hay una herramienta que genera &lt;em>hashes&lt;/em> con &lt;code>bcrypt&lt;/code>, y tenemos que abusar de una limitación de &lt;code>bcrypt&lt;/code> para extraer la pimienta secreta y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de &lt;code>root&lt;/code> para escalar privilegios</description></item><item><title>Shoppy</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación y listar hashes de contraseñas que se pueden romper. Luego, al enumerar subdominios encontramos una aplicación MatterMost a la que podemos entrar y ver credenciales de acceso por SSH. El primer usuario puede ejecutar un binario ELF personalizado que muestra más credenciales al usar una contraseña maestra. Finalmente, podemos escalar privilegios porque el segundo usuario pertenece al grupo docker</description></item><item><title>OpenSource</title><link>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que expone su código fuente, siendo vulnerable a Directory Path Traversal. Con esta vulnerabilidad podemos leer los archivos necesarios para calcular el PIN de la consola de depuración de Flask y obtener ejecución remota de comandos en un contenedor Docker. Después, se necesita usar un reenvío de puertos para ver una instancia de Gitea y acceder con credenciales que se encuentran en un repositorio de Git. Aquí podemos ver la clave privada de SSH de un usuario de sistema. Existe una tarea Cron que confirma nuevos cambios de un repositorio Git que lleva a escalada de privilegios</description></item><item><title>Talkative</title><link>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina es un sitio web que expone una aplicación Jamovi donde podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> en un contenedor de Docker. Aquí encontramos algunas credenciales para una aplicación Bolt CMS, y conseguimos acceso como administrador. Desde aquí podemos modificar una plantilla escribiendo código PHP y ganar acceso a otro contenedor. Este tiene conectividad con el puerto 22 de la máquina, por lo que podemos acceder a la máquina usando las credenciales anteriores por SSH. Luego, encontramos otro contenedor que ejecuta MongoDB, que contiene la base de datos de un servidor Rocket.Chat. En este punto, podemos crear una nueva cuenta en Rocket.Chat y asignarnos el rol de administrador modificando la entrada de la base de datos. Después de eso, podemos establecer una nueva integración para obtener RCE en el contenedor que gestiona Rocket.Chat. Finalmente, este contenedor tiene habilitada la &lt;em>capability&lt;/em> &lt;code>CAP_DAC_READ_SEARCH&lt;/code>, que nos permite leer archivos de la máquina &lt;em>host&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code> usando un &lt;em>exploit&lt;/em>. Además, el contenedor también es vulnerable a otro &lt;em>exploit&lt;/em> para escribir archivos arbitrarios como &lt;code>root&lt;/code> en la máquina &lt;em>host&lt;/em></description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item><item><title>Monitors</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web de WordPress con un plugin vulnerable a navegación de directorios, otra página web vulnerable a inyección de código SQL y otra más vulnerable a deserialización insegura dentro de un contenedor de Docker con capabilities habilitadas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos avanzados de enumeración web, vulnerabilidades y técnicas de explotación, además de técnicas de reenvío de puertos y para escapar de Docker. En este write-up se utiliza un script en Bash personalizado para explotar la deserialización insegura</description></item></channel></rss>