<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OSINT on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/</link><description>Recent content in OSINT on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Block Hunt3r</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/block-hunt3r/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/block-hunt3r/</guid><description>Tenemos información de que alguien ha subido imágenes a la red de pruebas Görli (una Blockchain de Ethereum) entre 2020-07-30 y 2020-08-01. Necesitamos encontrar una imagen que contenga la flag.
Red de pruebas Görli Para interactuar con Görli necesitamos ir a https://goerli.etherscan.io. Podemos encontrar el rango de números de bloque entre las fechas indicadas manualmente yendo a https://goerli.etherscan.io/blocks/&amp;lt;número&amp;gt;. Probando y probando, llegamos a que https://goerli.etherscan.io/block/3134050 es el primer bloque en el rango y https://goerli.</description></item><item><title>Easy Phish</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/easy-phish/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/easy-phish/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
Customers of secure-startup.com have been recieving some very convincing phishing emails, can you figure out why?
Enumeración por DNS Primero, podemos intentar enumerar secure-startup.com utilizando varios registros DNS (más información aquí) y dig.
El registro TXT muestra una parte de la flag:
$ dig secure-startup.com TXT ; &amp;lt;&amp;lt;&amp;gt;&amp;gt; DiG 9.10.6 &amp;lt;&amp;lt;&amp;gt;&amp;gt; secure-startup.com TXT ;; global options: +cmd ;; Got answer: ;; -&amp;gt;&amp;gt;HEADER&amp;lt;&amp;lt;- opcode: QUERY, status: NOERROR, id: 48771 ;; flags: qr rd ra; QUERY: 1, ANSWER: 1, AUTHORITY: 0, ADDITIONAL: 1 ;; OPT PSEUDOSECTION: ; EDNS: version: 0, flags:; udp: 4096 ;; QUESTION SECTION: ;secure-startup.</description></item><item><title>ID Exposed</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/id-exposed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/id-exposed/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
We are looking for Sara Medson Cruz&amp;rsquo;s last location, where she left a message. We need to find out what this message is! We only have her email: saramedsoncruz@gmail.com
Google Maps Dado que la dirección de correo electrónico es de Gmail, podemos intentar encontrar ubicaciones visitadas en Google Maps. Tal vez el usuario registró un lugar o comentó algo sobre un lugar.
Para eso, necesitaremos escribir un correo electrónico (sin enviarlo).</description></item><item><title>Infiltration</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/infiltration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/infiltration/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
Can you find something to help you break into the company &amp;lsquo;Evil Corp LLC&amp;rsquo;. Recon social media sites to see if you can find any useful information.
LinkedIn Podemos comenzar ingresando el nombre de la empresa en un motor de búsqueda:
Lo primero que sale es LinkedIn:
Aquí tenemos una flag falsa. Podemos examinar el sitio web de la compañía, pero no hay nada interesante:</description></item><item><title>Missing in Action</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/missing-in-action/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/missing-in-action/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
Roland Sanchez from Birmingham, UK is missing. The family are convinced he was kidnapped on a business trip. Can you help?
LinkedIn Podemos comenzar ingresando algunas palabras clave en un motor de búsqueda:
Lo primero que sale es LinkedIn:
Aquí tenemos el nombre de la empresa: Egotistical Bank.
Twitter Si ponemos el nombre de la empresa en un motor de búsqueda, lo primero que sale es Twitter:</description></item><item><title>Money Flowz</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/money-flowz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/money-flowz/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
Frank Vitalik is a hustler, can you figure out where the money flows?
Reddit Primero, podemos buscar el nombre que tenemos en un motor de búsqueda:
Nos dirigimos a Reddit. Aquí podemos ver algunas publicaciones de Frank Vitalik con algunas estafas:
Y esta es una estafa para conseguir &amp;ldquo;free coinz&amp;rdquo;:
Lo próximo a analizar es una dirección de billetera Ethereum (wallet).
Enumeración de Ethereum Específicamente, debemos ir a una red de pruebas (testnet) de Ethereum llamada Ropsten:</description></item><item><title>Monstrosity</title><link>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/monstrosity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/ctf/htb-challenges/osint/monstrosity/</guid><description>Tenemos esta descripción del reto:
The following social media account is associated with a widespread banking trojan that is silently infecting an increasing number of victims the past few days. There is intense interaction with the aforementioned account right before the self-decryption function of the malicious executable. Investigators around the world are trying to reverse engineer this specific part of the malware with no success so far. Search the account for potential clues that could prove useful.</description></item></channel></rss>