<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cve on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/cve/</link><description>Recent content in cve on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/cve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Forgot</title><link>https://7rocky.github.io/htb/forgot/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/forgot/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que es vulnerable a envenenamiento de recuperación de contraseñas y envenenamiento de caché web. Ambas vulnerabilidades se pueden usar para obtener acceso a una cuenta normal y luego obtener la &lt;em>cookie&lt;/em> del administrador, respectivamente.Después de eso, podemos leer un &lt;em>ticket&lt;/em> con credenciales de SSH. Luego, podemos ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> de &lt;em>Machine Learning&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code> usando &lt;code>sudo&lt;/code>, y hay una librería con una versión vulnerable donde podemos inyectar código Python para escalar privilegios</description></item><item><title>Ambassador</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una instancia de Grafana que es vulnerable a &lt;em>Directory Path Traversal&lt;/em> sin autenticación. Así, podemos leer archivos del servidor y encontrar la contraseña para Grafana y para MySQL. Después de eso, podemos conectarnos a MySQL, que está expuesto, y encontrar otra contraseña para acceder a través de SSH. La máquina ejecuta &lt;code>consul&lt;/code> internamente con una configuración vulnerable. Después de encontrar un &lt;em>token&lt;/em> de autenticación en un repositorio de Git, podemos usar un &lt;em>exploit&lt;/em> para obtener RCE en &lt;code>consul&lt;/code> y ganar acceso como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Health</title><link>https://7rocky.github.io/htb/health/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/health/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una funcionalidad de webhook que parece vulnerable a Server-Side Request Forgery. Tras probar varios bypasses, vemos que el ataque de SSRF funciona mediante una redirección. Internamente, hay una versión de Gogs desactualizada que es vulnerable a SQLi. Una vez que tenemos un payload para extraer hashes de contraseñas de la base de datos, podemos obtenerlos y romperlos de la instanca de Gogs remota con SQLi a través de SSRF. Luego, conseguimos una conexión por SSH y descubrimos que podemos introducir rutas locales en la base de datos para leer archivos del servidor como root. En este write-up se utiliza un script en Python para realizar el ataque de SSRF y un programa en Go para romper los hashes de Gogs</description></item><item><title>Shared</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shared/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shared/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una tienda de e-commerce que es vulnerable a SQLi. Con esta vulnerabilidad podemos obtener un hash de una contraseña que se reutiliza en SSH. Existe otro usuario que ejecuta ipython de forma periódica, por lo que podemos inyectar un archivo de configuración y ejecutar comandos. Este segundo usuario puede usar un binario compilado en Go que se conecta a Redis. Un análisis del binario revela una contraseña, por lo que nos podemos conectar a Redis y explotar un CVE para ejecutar código en Lua, escapar de la sandbox y ganar ejecución de comandos como root</description></item><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para explotarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>RouterSpace</title><link>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un archivo APK con una app sencilla. Esta app realiza una petición web a una API que tiene que ser capturada con un proxy, y esta API es vulnerable a inyección de comandos. Después, el acceso a la máquina se puede realizar por SSH y una enumeración básica muestra que la versión de sudo es vulnerable</description></item><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Paper</title><link>https://7rocky.github.io/htb/paper/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/paper/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en WordPress con información secreta en borradores, y también un chat con un bot que muestra información sensible. Después, el servidor es vulnerable a PolKit. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de enumeración en WordPress</description></item><item><title>Meta</title><link>https://7rocky.github.io/htb/meta/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/meta/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web que analiza imágenes subidas con una versión vulnerable de exiftool que deriva en RCE. Luego, existe una tarea Cron que transforma imágenes con el comando mogrify de ImageMagick, que es vulnerable a inyección de comandos. Finalmente, tenemos permisos de sudo para ejecutar neofetch, lo cual posibilita la escalada de privilegios</description></item><item><title>Pandora</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone información sensible por SNMP que permite acceder a la máquina. Luego, encontramos una instancia local de Pandora FMS que tiene varias vulnerabilidades y pueden ser explotadas para conseguir RCE como otro usuario. Este usuario puede ejecutar un binario SUID que es vulnerable a PATH hijacking, pero el ataque tiene que ser realizado desde una sesión de SSH. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades de enumeración y pentesting básicas</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Shibboleth</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un servicio IPMI vulnerable donde podemos encontrar una contraseña que se reutiliza para un panel de control Zabbix. Aquí podemos entrar y ganar acceso a la máquina. Luego, encontramos una versión de MariaDB vulnerable a RCE como root. Para comprometer esta máquina se necesita una buena enumeración y metodología de pentesting</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Después, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item><item><title>Devzat</title><link>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene un servicio de chat sobre SSH y un subdominio web oculto vulnerable a inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y explotar una versión vulnerable de InfluxDB para extraer la contraseña de otro usuario. Este usuario tiene permisos para ver un proyecto en desarrollo del chat de SSH que permite leer archivos arbitrarios del servidor. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y enumeración en Linux</description></item><item><title>Hancliffe</title><link>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que esconde una aplicación Nuxeo en Java vulnerable a SSTI después de romper la lógica de nginx. Luego accedemos a la máquina y encontramos una aplicación con un exploit público para acceder como otro usuario. Después, extraemos credenciales de Firefox y usamos un generador de contraseñas para acceder como otro usuario y encontrar un ejecutable de Windows. Después de hacer ingeniería inversa para obtener las credenciales esperadas, encontramos una vulnerabilidad de Buffer Overflow que necesita ser explotada mediante Socket Reuse para acceder como Administrator</description></item><item><title>Driver</title><link>https://7rocky.github.io/htb/driver/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/driver/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web configurada con credenciales por defecto y una subida de archivos. Aquí podemos subir un archivo SCF para capturar el hash NTLMv2 del usuario y romperlo. Luego podemos explotar PrintNightmare. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación en Windows</description></item><item><title>Horizontall</title><link>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que esconde un subdominio válido con una aplicación web de Strapi vulnerable a RCE. Existe también una aplicación web interna hecha con Laravel vulnerable a RCE. Para comprometer esta máquina es necesario conocimiento sobre JavaScript, PHP y Python, además de conocer técnicas de reenvío de puertos. En esta máquina se utiliza un script en Python personalizado que encadena dos exploits para Strapi necesarios para ganar RCE</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>Static</title><link>https://7rocky.github.io/htb/static/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/static/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web que expone un archivo Gzip corrupto que necesita ser corregido para obtener una clave de TOTP y descargar un archivo VPN. Luego, hay algunos servicios PHP vulnerables que pueden ser comprometidos para llegar a un servidor interno que contiene un archivo binario ejecutable que tiene una vulnerabilidad de Format String. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de pivoting y reenvío de puertos, además de enumeración web, explotación de PHP y explotación de Format String. En este write-up se utiliza un script personalizado de Ruby para automatizar el proceso de descarga del archivos VPN, un script de Python para ganar RCE sobre un servidor web PHP y otro script de Python para la explotación del binario mediante Format String</description></item><item><title>LogForge</title><link>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza Log4j en un servidor Tomcat que es vulnerable a búsqueda JNDI. Luego hay un servidor FTP hecho en Java que también utiliza Log4j, pero esta vez solamente es vulnerable a exposición de información. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre Log4j, Tomcat, FTP y Wireshark</description></item><item><title>Explore</title><link>https://7rocky.github.io/htb/explore/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/explore/</guid><description>Hack The Box. Android. Máquina fácil. Se trata de dispositivo móvil Android que contiene una aplicación vulnerable a lectura de archivos del dispositivo, a través de la cual se obtienen credenciales de acceso por SSH para poder escalar privilegios. Para comprometer el dispositivo, se necesitan conceptos de escaneo de puertos, reenvío de puertos y Android</description></item><item><title>Monitors</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web de WordPress con un plugin vulnerable a navegación de directorios, otra página web vulnerable a inyección de código SQL y otra más vulnerable a deserialización insegura dentro de un contenedor de Docker con capabilities habilitadas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos avanzados de enumeración web, vulnerabilidades y técnicas de explotación, además de técnicas de reenvío de puertos y para escapar de Docker. En este write-up se utiliza un script en Bash personalizado para explotar la deserialización insegura</description></item><item><title>Antique</title><link>https://7rocky.github.io/htb/antique/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/antique/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina es una impresora HP JetDirect que expone la contraseña por SNMP y tiene una vulnerabilidad de lectura privilegiada de archivos. Para comprometer la máquina se necesitan técnicas de enumeración por SNMP y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>Blue</title><link>https://7rocky.github.io/htb/blue/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/blue/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina expone SMB versión 1, siendo vulnerable a EternalBlue. Una vez que el exploit está completado, tenemos acceso como Administrator</description></item><item><title>Lame</title><link>https://7rocky.github.io/htb/lame/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/lame/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone versiones vulnerables de servicios FTP y SMB. El servicio SMB es explotable y deriva en RCE como root</description></item></channel></rss>