<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vue on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/vue/</link><description>Recent content in Vue on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 00:41:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/vue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Horizontall</title><link>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/horizontall/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que esconde un subdominio válido con una aplicación web de Strapi vulnerable a RCE. Existe también una aplicación web interna hecha con Laravel vulnerable a RCE. Para comprometer esta máquina es necesario conocimiento sobre JavaScript, PHP y Python, además de conocer técnicas de reenvío de puertos. En esta máquina se utiliza un script en Python personalizado que encadena dos exploits para Strapi necesarios para ganar RCE</description></item></channel></rss>