<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mongodb on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/mongodb/</link><description>Recent content in Mongodb on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/mongodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stocker</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stocker/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación. Luego, tenemos una funcionalidad para convertir un texto HTML en PDF, siendo capaces de realizar un ataque XSS del lado servidor para leer archivos del servidor, como el código fuente. Después encontramos una contraseña en texto claro que se reutiliza en SSH. Finalmente, un usuario puede ejecutar &lt;em>scripts&lt;/em> en Node.js con &lt;code>sudo&lt;/code> en una ruta que tiene un &lt;em>wildcard&lt;/em>. Para escalar privilegios hay que abusar de este &lt;em>wildcard&lt;/em></description></item><item><title>Shoppy</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación y listar hashes de contraseñas que se pueden romper. Luego, al enumerar subdominios encontramos una aplicación MatterMost a la que podemos entrar y ver credenciales de acceso por SSH. El primer usuario puede ejecutar un binario ELF personalizado que muestra más credenciales al usar una contraseña maestra. Finalmente, podemos escalar privilegios porque el segundo usuario pertenece al grupo docker</description></item><item><title>Talkative</title><link>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/talkative/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina es un sitio web que expone una aplicación Jamovi donde podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> en un contenedor de Docker. Aquí encontramos algunas credenciales para una aplicación Bolt CMS, y conseguimos acceso como administrador. Desde aquí podemos modificar una plantilla escribiendo código PHP y ganar acceso a otro contenedor. Este tiene conectividad con el puerto 22 de la máquina, por lo que podemos acceder a la máquina usando las credenciales anteriores por SSH. Luego, encontramos otro contenedor que ejecuta MongoDB, que contiene la base de datos de un servidor Rocket.Chat. En este punto, podemos crear una nueva cuenta en Rocket.Chat y asignarnos el rol de administrador modificando la entrada de la base de datos. Después de eso, podemos establecer una nueva integración para obtener RCE en el contenedor que gestiona Rocket.Chat. Finalmente, este contenedor tiene habilitada la &lt;em>capability&lt;/em> &lt;code>CAP_DAC_READ_SEARCH&lt;/code>, que nos permite leer archivos de la máquina &lt;em>host&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code> usando un &lt;em>exploit&lt;/em>. Además, el contenedor también es vulnerable a otro &lt;em>exploit&lt;/em> para escribir archivos arbitrarios como &lt;code>root&lt;/code> en la máquina &lt;em>host&lt;/em></description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item></channel></rss>