<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>password-reuse on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/password-reuse/</link><description>Recent content in password-reuse on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/password-reuse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Paper</title><link>https://7rocky.github.io/htb/paper/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/paper/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en Wordpress con información secreta en borradores, y también un chat con un bot que muestra información sensible. Después, el servidor es vulnerable a PwnKit. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de enumeración en Wordpress</description></item><item><title>Pandora</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone información sensible por SNMP que permite acceder a la máquina. Luego, encontramos una instancia local de Pandora FMS que tiene varias vulnerabilidades y pueden ser explotadas para conseguir RCE como otro usuario. Este usuario puede ejecutar un binario SUID que es vulnerable a PATH hijacking, pero el ataque tiene que ser realizado desde una sesión de SSH. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades de enumeración y pentesting básicas</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Backend</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backend/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backend/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una API en la que podemos crear una cuenta después de un proceso de exploración. Luego encontramos documentación en formato Swagger donde podemos ver una ruta para ejecutar comandos y para leer archivos del servidor. Necesitamos encontrar la clave secreta usada para los tokens JWT y crear un token válido para ejecutar comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre tokens JWT y enumeración de API</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Shibboleth</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un servicio IPMI vulnerable donde podemos encontrar una contraseña que se reutiliza para un panel de control Zabbix. Aquí podemos entrar y ganar acceso a la máquina. Luego, encontramos una versión de MariaDB vulnerable a RCE como root. Para comprometer esta máquina se necesita una buena enumeración y metodología de pentesting</description></item><item><title>Ransom</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquinaa tiene una página web en Laravel con un formulario de inicio de sesión que es vulnerable a Type Juggling. Después, encontramos un archivo ZIP encriptado y podemos realizar un ataque de texto claro conocido para extraer los archivos. La contraseña esperada en el formuulario de inicio de sesión se reutiliza para el usuario root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web en PHP y conocimientos sobre archivos ZIP</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>BountyHunter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyeccción de entidades externas XML (XXE) además de permisios de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos sobre XXE, PHP y Python. En este write-up se utiliza un script en Bash para leer archivos del servidor explotando el XXE</description></item><item><title>Cap</title><link>https://7rocky.github.io/htb/cap/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/cap/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene vulnerabilidades de referencias directas inseguras a archivos (IDOR) y capabilities a nivel de sistema. Para comprometer la máquina se necesita utilizar Wireshark para leer una captura de red y saber enumerar y explotar capabilities</description></item></channel></rss>