<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>insecure-deserialization on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/insecure-deserialization/</link><description>Recent content in insecure-deserialization on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/insecure-deserialization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>LogForge</title><link>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/logforge/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza Log4j en un servidor Tomcat que es vulnerable a búsqueda JNDI. Luego hay un servidor FTP hecho en Java que también utiliza Log4j, pero esta vez solamente es vulnerable a exposición de información. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre Log4j, Tomcat, FTP y Wireshark</description></item><item><title>Monitors</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web de Wordpress con un plugin vulnerable a navegación de directorios, otra página web vulnerable a inyección de código SQL y otra más vulnerable a deserialización insegura dentro de un contenedor de Docker con capabilities habilitadas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos avanzados de enumeración web, vulnerabilidades y técnicas de explotación, además de técnicas de reenvío de puertos y para escapar de Docker. En este write-up se utiliza un script en Bash personalizado para explotar la deserialización insegura</description></item></channel></rss>