<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hash-Cracking on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/hash-cracking/</link><description>Recent content in Hash-Cracking on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 12:36:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/hash-cracking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bizness</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bizness/</link><pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bizness/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una versión vulnerable de Apache OFBiz que puede explotarse para obtener RCE utilizando un &lt;em>bypass&lt;/em> de autenticación y un &lt;em>payload&lt;/em> de deserialización en Java. Una vez en la máquina, podemos inspeccionar la base de datos y buscar el &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña del usuario administrador. Una vez que el &lt;em>hash&lt;/em> está roto, podemos reutilizar la contraseña y obtener acceso como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Topology</title><link>https://7rocky.github.io/htb/topology/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/topology/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un sitio web que permite generar ecuaciones con LaTeX. Con esta funcionalidad podemos leer archivos arbitrarios del servidor con técnicas de inyección de LaTeX y encontrar un el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña para otro subdominio. Esta contraseña se reutiliza en SSH. Después de eso, &lt;code>root&lt;/code> está ejecutando scripts con &lt;code>gnuplot&lt;/code> periódicamente, lo que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Escape</title><link>https://7rocky.github.io/htb/escape/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/escape/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina comparte un archivo PDF a través de SMB y muestra credenciales para acceder a Microsoft SQL Server. Aquí, podemos usar &lt;code>xp_dirtree&lt;/code> para enumerar un servidor externo SMB y romper el &lt;em>hash&lt;/em> NTLMv2. Después de eso, podemos acceder a la máquina, leer los registros de Microsoft SQL Server y descubrir la contraseña de otro usuario. Luego, encontramos algunas plantillas de certificados vulnerables que pueden ser abusadas para autenticarse como &lt;code>Administrator&lt;/code></description></item><item><title>MetaTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web de WordPress que utiliza un &lt;em>plugin&lt;/em> vulnerable a SQLi. Con este ataque podemos obtener &lt;em>hashes&lt;/em> de contraseñas y romper uno de ellos para obtener acceso al &lt;em>dashboard&lt;/em> de WordPress. La versión de WordPress es vulnerable a &lt;em>out-of-band&lt;/em> XXE utilizando un archivo WAV que permite leer archivos del servidor. Usando esta vulnerabilidad, podemos encontrar credenciales en texto claro para FTP. En este servicio tenemos otro archivo PHP con más credenciales en texto claro que son válidas para SSH. Una vez dentro de la máquina, encontramos algunas claves y mensajes PGP que se pueden descifrar para encontrar la contraseña de &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>BroScience</title><link>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web vulnerable a lectura de archivos locales que se puede usar para leer código PHP y encontrar una manera de activar una nueva cuenta. Luego, podemos usar un ataque de deserialización en PHP para obtener RCE. Después de eso, encontramos el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña en la base de datos que puede ser descifrada y reutilizada en el sistema. Finalmente, hay una tarea Cron ejecutada por &lt;code>root&lt;/code> para renovar certificados de OpenSSL y el &lt;em>script&lt;/em> presenta una vulnerabilidad de inyección de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>RainyDay</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego, podemos hacer fuerza bruta a la contraseña de un usuario y ejecutar contenedores. Mediante un contenedor, podemos acceder a una web interna que tiene una API que muestra información sensible al explotar una vulnerabilidad de &lt;em>Type Juggling&lt;/em> y provee una función para usar expresiones regulares en archivos, por lo que podemos leer código fuente y la clave secreta de Flask. Luego, podemos falsificar una sesión del usuario &lt;code>jack&lt;/code> y descubrir que los contenedores de Docker permiten acceder a información de procesos de la máquina, por lo que podemos leer la clave privada de SSH de este usuario. Después, podemos ejecutar un intérprete de Python personalizado y escapar de la &lt;em>sandbox&lt;/em> para obtener una &lt;em>shell&lt;/em> como &lt;code>jack_adm&lt;/code>. Finalmente, hay una herramienta que genera &lt;em>hashes&lt;/em> con &lt;code>bcrypt&lt;/code>, y tenemos que abusar de una limitación de &lt;code>bcrypt&lt;/code> para extraer la pimienta secreta y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de &lt;code>root&lt;/code> para escalar privilegios</description></item><item><title>Shoppy</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shoppy/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección NoSQL. Mediante esta vulnerabilidad, podemos saltarnos la autenticación y listar hashes de contraseñas que se pueden romper. Luego, al enumerar subdominios encontramos una aplicación MatterMost a la que podemos entrar y ver credenciales de acceso por SSH. El primer usuario puede ejecutar un binario ELF personalizado que muestra más credenciales al usar una contraseña maestra. Finalmente, podemos escalar privilegios porque el segundo usuario pertenece al grupo docker</description></item><item><title>Health</title><link>https://7rocky.github.io/htb/health/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/health/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una funcionalidad de webhook que parece vulnerable a Server-Side Request Forgery. Tras probar varios bypasses, vemos que el ataque de SSRF funciona mediante una redirección. Internamente, hay una versión de Gogs desactualizada que es vulnerable a SQLi. Una vez que tenemos un payload para extraer hashes de contraseñas de la base de datos, podemos obtenerlos y romperlos de la instanca de Gogs remota con SQLi a través de SSRF. Luego, conseguimos una conexión por SSH y descubrimos que podemos introducir rutas locales en la base de datos para leer archivos del servidor como root. En este write-up se utiliza un script en Python para realizar el ataque de SSRF y un programa en Go para romper los hashes de Gogs</description></item><item><title>Shared</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shared/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shared/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una tienda de e-commerce que es vulnerable a SQLi. Con esta vulnerabilidad podemos obtener un hash de una contraseña que se reutiliza en SSH. Existe otro usuario que ejecuta ipython de forma periódica, por lo que podemos inyectar un archivo de configuración y ejecutar comandos. Este segundo usuario puede usar un binario compilado en Go que se conecta a Redis. Un análisis del binario revela una contraseña, por lo que nos podemos conectar a Redis y explotar un CVE para ejecutar código en Lua, escapar de la sandbox y ganar ejecución de comandos como root</description></item><item><title>Scanned</title><link>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina tiene una página web que es capaz de analizar malware. Al analizar el código en C del sandbox, se ve que se puede utilizar un archivo de log para exfiltrar información por medio del servidor web, y también abusar de una mala configuración para escapar de chroot. Luego, podemos leer una base de datos SQLite y extraer el hash de una contraseña, que se reutiliza para SSH. Una vez en la máquina, se puede ejecutar un binario SUID desde la sandbox y copiar una librería compartida maliciosa para que el binario SUID ejecute Bash como root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de Linux, programación en C y Bash, experiencia en auditoría de código y técnicas de evasión. En este write-up se utiliza un script en Bash con un programa en C embebido para listar directorios y leer archivos del servidor y también un programa en Go para romper el hash de una contraseña</description></item><item><title>Timelapse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timelapse/</link><pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timelapse/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) donde se puede encontrar un archivo cifrado ZIP mediante SMB. Podemos obtener la contraseña y obtener un archivo PFX con claves públicas y privadas para WinRM. De nuevo, se puede obtener la contraseña y conseguir las claves para conectarse a la máquina. Existe un historial de comandos en PowerShell donde se encuentra una contraseña para un miembro del grupo LAPS, el cual puede mostrar la contraseña de Administrator. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de enumeración y explotación en Windows</description></item><item><title>Acute</title><link>https://7rocky.github.io/htb/acute/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/acute/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina expone una página web donde se puede encontrar un documento de Word con información sensible y nombres de usuarios. Existe un acceso web a PowerShell en el cual podemos acceder utilizando una credencial débil y extraer otra contraseña a partir de una captura de pantalla. Existe un controlador de dominio de un entorno de Active Directory donde podemos ejecutar comandos como otros usuarios. Podremos conectarnos a la primera máquina y extraer hashes NTLM y finalmente convertirnos en administrador del dominio. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de PowerShell y técnicas básicas de explotación de Windows y Active Directory</description></item><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Shibboleth</title><link>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/shibboleth/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un servicio IPMI vulnerable donde podemos encontrar una contraseña que se reutiliza para un panel de control Zabbix. Aquí podemos entrar y ganar acceso a la máquina. Luego, encontramos una versión de MariaDB vulnerable a RCE como root. Para comprometer esta máquina se necesita una buena enumeración y metodología de pentesting</description></item><item><title>Driver</title><link>https://7rocky.github.io/htb/driver/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/driver/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web configurada con credenciales por defecto y una subida de archivos. Aquí podemos subir un archivo SCF para capturar el hash NTLMv2 del usuario y romperlo. Luego podemos explotar PrintNightmare. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación en Windows</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item><item><title>Previse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/previse/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/previse/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de comandos después de burlar redirecciones y conseguir registrar una nueva cuenta. Después, hay que romper un hash para acceder como usuario de bajos privilegios y realizar PATH hijacking mediante sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web y Burp Suite, así como técnicas de escalada de privilegios comunes. En este write-up se utiliza un programa en Go personalizado para automatizar la intrusión</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Intelligence</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</link><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de usuarios, envenenamiento de red un un ataque de Silver Ticket. Para comprometer la máquina se necesitan fundamentos de scripting, de DNS, de ataques en AD y de BloodHound. En este write-up se utiliza un script en Go personalizado para descargar documentos de un servidor web</description></item><item><title>Forest</title><link>https://7rocky.github.io/htb/forest/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/forest/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de MS RPC, AS-REP Roasting, descrifrado de contraseñas, DCSync y Pass the Hash. Para comprometer la máquina se necesitan conocer técnicas básicas de enumeración y explotación de AD, además de usar BloodHound</description></item><item><title>Active</title><link>https://7rocky.github.io/htb/active/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/active/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de SMB, descrifrado de contraseñas y Kerberoasting. Para comprometer la máquina se necesitan conocer técnicas básicas de enumeración y explotación de AD</description></item></channel></rss>