<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jwt on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/jwt/</link><description>Recent content in Jwt on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2024 11:58:38 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/jwt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RegistryTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/registrytwo/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/registrytwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina expone una aplicación web que permite crear dominios personalizados con código HTML. Además, hay un registro de Docker expuesto en el que podemos descargar &lt;em>blobs&lt;/em> de imágenes de Docker después de obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT adecuado. La aplicación web ejecuta un archivo WAR con Tomcat, podemos descompilarlo y ver que consulta un servidor RMI. Dado que Tomcat está detrás de un &lt;em>proxy&lt;/em> inverso de nginx, podemos acceder a algunos &lt;em>servlets&lt;/em> sensibles de Tomcat para modificar nuestra sesión y establecer permisos de administrador en la aplicación web. Necesitamos esto para modificar la configuración de RMI utilizando una vulnerabilidad de asignación en masa y apuntar el servidor RMI a nosotros. Después de eso, podemos explotar una vulnerabilidad de deserialización insegura en Java para obtener RCE en un contenedor. Luego, podemos interactuar con el servidor RMI legítimo utilizando un reenvío de puertos. Este servidor nos permite leer archivos arbitrarios con un ataque de navegación de directorios. Podemos encontrar una contraseña en texto claro para el usuario &lt;code>developer&lt;/code>, que se reutiliza en SSH. Luego, &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un archivo JAR para analizar archivos del sitio web de &lt;em>hosting&lt;/em> enviándolos a un servidor ClamAV. El problema aquí es que el JAR llama a las funciones del registro RMI, que se reinicia periódicamente. Por lo tanto, podemos elaborar un registro de RMI malicioso y una explotación para ganar una condición de carrera y ocupar el puerto, de modo que &lt;code>root&lt;/code> consulte nuestro servidor ClamAV falso. El resultado será que todos los archivos en &lt;code>/root&lt;/code> se pondrán en cuarentena dentro de un directorio legible, lo cual conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Backend</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backend/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backend/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una API en la que podemos crear una cuenta después de un proceso de exploración. Luego encontramos documentación en formato Swagger donde podemos ver una ruta para ejecutar comandos y para leer archivos del servidor. Necesitamos encontrar la clave secreta usada para los tokens JWT y crear un token válido para ejecutar comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre tokens JWT y enumeración de API</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item></channel></rss>