<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>flask on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/flask/</link><description>Recent content in flask on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/flask/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Noter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/noter/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/noter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web hecha en Flask para gestionar notas en Markdown y PDF. Podemos extraer la clave secreta usada para firmar las cookies de sesión y falsificar cookies para enumerar usuarios. Una vez que tenemos un usuario privilegiado, podemos acceder al servidor FTP y analizar el código fuente de la aplicación web para descubrir una vulnerabilidad de inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y ver que MySQL se ejecuta como root, lo cual permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>Late</title><link>https://7rocky.github.io/htb/late/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/late/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación web en Flask que extrae texto de imágenes y lo renderiza, siendo vulnerable a SSTI. Luego, existe un PAM configurado para SSH con rutas relativas, que puede ser abusado debido a ciertos privilegios para sobrescribir ejecutables. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y de enumeración en Linux</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>GoodGames</title><link>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/goodgames/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de código SQL desde donde podemos obtener una contraseña para acceder a una verb interna que es vulnerable a SSTI. Luego, ganamos acceso a un contenedor de Docker que monta un directorio de la máquina, de manera que podemos aprovecharlo para escalar privilegios. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades básicas de pentesting web y de Docker. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Bolt</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bolt/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene varios subdominios y una imagen de Docker con mucha información necesaria para explotar los servicios web. Existe una vulnerabilidad de SSTI en la comunicación entre dos servicios. Luego, podemos extraer una clave privada PGP de la caché de Google Chrome y descrifrar un mensaje. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos avanzados de Docker y habilidades básicas de explotación web</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item></channel></rss>