<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>suid on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/suid/</link><description>Recent content in suid on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/suid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Scanned</title><link>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina tiene una página web que es capaz de analizar malware. Al analizar el código en C del sandbox, se ve que se puede utilizar un archivo de log para exfiltrar información por medio del servidor web, y también abusar de una mala configuración para escapar de chroot. Luego, podemos leer una base de datos SQLite y extraer el hash de una contraseña, que se reutiliza para SSH. Una vez en la máquina, se puede ejecutar un binario SUID desde la sandbox y copiar una librería compartida maliciosa para que el binario SUID ejecute Bash como root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de Linux, programación en C y Bash, experiencia en auditoría de código y técnicas de evasión. En este write-up se utiliza un script en Bash con un programa en C embebido para listar directorios y leer archivos del servidor y también un programa en Go para romper el hash de una contraseña</description></item><item><title>Pandora</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pandora/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina expone información sensible por SNMP que permite acceder a la máquina. Luego, encontramos una instancia local de Pandora FMS que tiene varias vulnerabilidades y pueden ser explotadas para conseguir RCE como otro usuario. Este usuario puede ejecutar un binario SUID que es vulnerable a PATH hijacking, pero el ataque tiene que ser realizado desde una sesión de SSH. Para comprometer esta máquina se necesitan habilidades de enumeración y pentesting básicas</description></item><item><title>Backdoor</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web de WordPress que tiene un plugin vulnerable a navegación de directorios, que se puede utilizar para enumerar procesos en ejecución, y después un binario SUID. Para comprometer esta máquina es necesario tener conocimientos sobre WordPress y experiencia con vulnerabilidades de inclusión de archivos. En este write-up se utiliza un script de Python personalizado para leer archivos del servidor y un exploit público propio para ganar acceso a la máquina</description></item><item><title>Overflow</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overflow/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Padding Oracle Attack y Bit Flipper Attack para iniciar sesión como admin y también vulnerable a SQLi por un CMS. Existe otro subdominio que usa una versión de exiftool que tiene una vulnerabilidad de RCE. Una vez en la máquina, los movimientos laterales son relativamente fáciles y la escalada de privilegios consiste en ingeniería inversa y explotación de una vulnerabilidad de Buffer Overflow en un binario SUID. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web, criptografía y explotación de binarios. En este write-up se utiliza un script en Python para efectuar un Bit Flipper Attack y un script en Ruby para SQLi</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item></channel></rss>