<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>open-redirect on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/open-redirect/</link><description>Recent content in open-redirect on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/open-redirect/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OverGraph</title><link>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/overgraph/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que es vulnerable a Open Redirect, una aplicación web hecha en AngularJS vulnerable a Client-Side Template Injection y XSS, y una implementación de GraphQL. Somos capaces de registrar una nueva cuenta al saltarnos un código OTP mediante una inyección NoSQL. Luego, podemos realizar un ataque de CSRF abusando del Open Redirect para inyectar un payload de XSS en el perfil de la víctima para obtener su adminToken, que está guardado en localStorage. Después, podemos subir archivos de video que serán procesados por ffmpeg y explotar un Server-Side Request Forgery que nos permite leer archivos del servidor. Finalmente, ganaremos acceso a la máquina como un usuario y podemos encontrar un binario está en ejecución como root. Después de analizarlo, podemos obtener un token válido para usar el programa y exploitar una vulnerabilidad para escribir datos arbitrarios en una dirección arbitraria, derivando en RCE o permisos de lectura como root</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item></channel></rss>