<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sandbox-escape on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/sandbox-escape/</link><description>Recent content in sandbox-escape on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/sandbox-escape/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sandworm</title><link>https://7rocky.github.io/htb/sandworm/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/sandworm/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que permite cifrar, descifrar y verificar firmas con PGP. El sitio web es vulnerable a SSTI en Flask, que es la forma de acceder a la máquina como &lt;code>atlas&lt;/code>. Sin embargo, este entorno es limitado debido a &lt;code>firejail&lt;/code>, pero podemos encontrar una contraseña en texto claro para entrar como &lt;code>silentobserver&lt;/code> por SSH. Como este usuario, podemos modificar un proyecto de Rust que se utiliza en otro proyecto de Rust que se ejecuta periódicamente como &lt;code>atlas&lt;/code>. Con este poder, podemos obtener acceso como &lt;code>atlas&lt;/code> nuevamente, pero fuera de &lt;code>firejail&lt;/code>. Finalmente, dado que &lt;code>firejail&lt;/code> es un binario SUID, podemos usar un &lt;em>exploit&lt;/em> público para convertirnos en &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>RainyDay</title><link>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/rainyday/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego, podemos hacer fuerza bruta a la contraseña de un usuario y ejecutar contenedores. Mediante un contenedor, podemos acceder a una web interna que tiene una API que muestra información sensible al explotar una vulnerabilidad de &lt;em>Type Juggling&lt;/em> y provee una función para usar expresiones regulares en archivos, por lo que podemos leer código fuente y la clave secreta de Flask. Luego, podemos falsificar una sesión del usuario &lt;code>jack&lt;/code> y descubrir que los contenedores de Docker permiten acceder a información de procesos de la máquina, por lo que podemos leer la clave privada de SSH de este usuario. Después, podemos ejecutar un intérprete de Python personalizado y escapar de la &lt;em>sandbox&lt;/em> para obtener una &lt;em>shell&lt;/em> como &lt;code>jack_adm&lt;/code>. Finalmente, hay una herramienta que genera &lt;em>hashes&lt;/em> con &lt;code>bcrypt&lt;/code>, y tenemos que abusar de una limitación de &lt;code>bcrypt&lt;/code> para extraer la pimienta secreta y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de &lt;code>root&lt;/code> para escalar privilegios</description></item><item><title>Scanned</title><link>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/scanned/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina tiene una página web que es capaz de analizar malware. Al analizar el código en C del sandbox, se ve que se puede utilizar un archivo de log para exfiltrar información por medio del servidor web, y también abusar de una mala configuración para escapar de chroot. Luego, podemos leer una base de datos SQLite y extraer el hash de una contraseña, que se reutiliza para SSH. Una vez en la máquina, se puede ejecutar un binario SUID desde la sandbox y copiar una librería compartida maliciosa para que el binario SUID ejecute Bash como root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de Linux, programación en C y Bash, experiencia en auditoría de código y técnicas de evasión. En este write-up se utiliza un script en Bash con un programa en C embebido para listar directorios y leer archivos del servidor y también un programa en Go para romper el hash de una contraseña</description></item></channel></rss>