<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Git on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/git/</link><description>Recent content in Git on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 00:41:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pilgrimage</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pilgrimage/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pilgrimage/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Podemos extraer el código fuente en PHP de la aplicación web y descubrir que usa ImageMagick por detrás para procesar imágenes subidas. La versión de ImageMagick tiene una vulnerabilidad de lectura de archivos locales que se puede usar para leer un archivo de base de datos SQLite y encontrar una contraseña en texto claro para &lt;code>emily&lt;/code>, que también se usa en SSH. Después de eso, encontramos que &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> en Bash que usa &lt;code>binwalk&lt;/code> para eliminar &lt;em>malware&lt;/em> de los archivos de imagen subidos. La versión de &lt;code>binwalk&lt;/code> es vulnerable a ejecución remota de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Vessel</title><link>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/vessel/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Aquí podemos leer el código fuente de la aplicación web y encontrar una manera de saltarnos la autenticación en MySQL con &lt;em>Type Juggling&lt;/em>. Luego, encontramos otro subdominio que tiene un &lt;em>exploit&lt;/em> público para obtener RCE. Después de eso, descubrimos una herramienta de generación de contraseñas en la que se puede aplicar ingeniería inversa para generar múltiples contraseñas y romper un documento PDF protegido por contraseña. Luego, obtenemos acceso a través de SSH y vemos que podemos usar &lt;code>sysctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> con &lt;code>pinns&lt;/code> como binario SUID. Con esto, podemos modificar la configuración del kernel para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> arbitrario cuando un programa da un error de violación de segmento, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Ambassador</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ambassador/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una instancia de Grafana que es vulnerable a &lt;em>Directory Path Traversal&lt;/em> sin autenticación. Así, podemos leer archivos del servidor y encontrar la contraseña para Grafana y para MySQL. Después de eso, podemos conectarnos a MySQL, que está expuesto, y encontrar otra contraseña para acceder a través de SSH. La máquina ejecuta &lt;code>consul&lt;/code> internamente con una configuración vulnerable. Después de encontrar un &lt;em>token&lt;/em> de autenticación en un repositorio de Git, podemos usar un &lt;em>exploit&lt;/em> para obtener RCE en &lt;code>consul&lt;/code> y ganar acceso como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Health</title><link>https://7rocky.github.io/htb/health/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/health/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una funcionalidad de webhook que parece vulnerable a Server-Side Request Forgery. Tras probar varios bypasses, vemos que el ataque de SSRF funciona mediante una redirección. Internamente, hay una versión de Gogs desactualizada que es vulnerable a SQLi. Una vez que tenemos un payload para extraer hashes de contraseñas de la base de datos, podemos obtenerlos y romperlos de la instanca de Gogs remota con SQLi a través de SSRF. Luego, conseguimos una conexión por SSH y descubrimos que podemos introducir rutas locales en la base de datos para leer archivos del servidor como root. En este write-up se utiliza un script en Python para realizar el ataque de SSRF y un programa en Go para romper los hashes de Gogs</description></item><item><title>OpenSource</title><link>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/opensource/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que expone su código fuente, siendo vulnerable a Directory Path Traversal. Con esta vulnerabilidad podemos leer los archivos necesarios para calcular el PIN de la consola de depuración de Flask y obtener ejecución remota de comandos en un contenedor Docker. Después, se necesita usar un reenvío de puertos para ver una instancia de Gitea y acceder con credenciales que se encuentran en un repositorio de Git. Aquí podemos ver la clave privada de SSH de un usuario de sistema. Existe una tarea Cron que confirma nuevos cambios de un repositorio Git que lleva a escalada de privilegios</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item><item><title>Seal</title><link>https://7rocky.github.io/htb/seal/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/seal/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web de Tomcat montada sobre nginx, lo cual es una configuración vulnerable que desemboca en ejecución remota de comandos (RCE), y también tiene malas configuraciones de permisos en archivos y comandos con sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre explotación de Tomcat y el sistema de archivos de Linux</description></item></channel></rss>