<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/android/</link><description>Recent content in Android on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para explotarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>RouterSpace</title><link>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un archivo APK con una app sencilla. Esta app realiza una petición web a una API que tiene que ser capturada con un proxy, y esta API es vulnerable a inyección de comandos. Después, el acceso a la máquina se puede realizar por SSH y una enumeración básica muestra que la versión de sudo es vulnerable</description></item><item><title>Explore</title><link>https://7rocky.github.io/htb/explore/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/explore/</guid><description>Hack The Box. Android. Máquina fácil. Se trata de dispositivo móvil Android que contiene una aplicación vulnerable a lectura de archivos del dispositivo, a través de la cual se obtienen credenciales de acceso por SSH para poder escalar privilegios. Para comprometer el dispositivo, se necesitan conceptos de escaneo de puertos, reenvío de puertos y Android</description></item></channel></rss>