<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Php on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/php/</link><description>Recent content in Php on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:06:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pilgrimage</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pilgrimage/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pilgrimage/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web que expone un repositorio de Git. Podemos extraer el código fuente en PHP de la aplicación web y descubrir que usa ImageMagick por detrás para procesar imágenes subidas. La versión de ImageMagick tiene una vulnerabilidad de lectura de archivos locales que se puede usar para leer un archivo de base de datos SQLite y encontrar una contraseña en texto claro para &lt;code>emily&lt;/code>, que también se usa en SSH. Después de eso, encontramos que &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> en Bash que usa &lt;code>binwalk&lt;/code> para eliminar &lt;em>malware&lt;/em> de los archivos de imagen subidos. La versión de &lt;code>binwalk&lt;/code> es vulnerable a ejecución remota de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Topology</title><link>https://7rocky.github.io/htb/topology/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/topology/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un sitio web que permite generar ecuaciones con LaTeX. Con esta funcionalidad podemos leer archivos arbitrarios del servidor con técnicas de inyección de LaTeX y encontrar un el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña para otro subdominio. Esta contraseña se reutiliza en SSH. Después de eso, &lt;code>root&lt;/code> está ejecutando scripts con &lt;code>gnuplot&lt;/code> periódicamente, lo que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Intentions</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intentions/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene un sitio web con una API vulnerable a SQLi de segundo orden. Luego, hay un mecanismo de autenticación que solo requiere del &lt;em>hash&lt;/em> de la contraseña, por lo que podemos tomar un &lt;em>hash&lt;/em> de la base de datos e iniciar sesión como administrador. Luego, hay una vulnerabilidad que involucra PHP e ImageMagick que conduce a RCE. Una vez en la máquina, podemos pivotar al usuario &lt;code>greg&lt;/code> analizando un repositorio de Git y encontrando credenciales en texto claro. Después de eso, se nos permite ejecutar un binario personalizado que aplica un &lt;em>hash&lt;/em> a una determinada longitud de un archivo y compara el resultado con un conjunto de hashes MD5 precomputados. Este binario tiene una &lt;em>capability&lt;/em> que permite leer archivos como &lt;code>root&lt;/code>, que puede usarse para extraer todo el contenido de cualquier archivo después de automatizar el proceso, qlo cual puede usarse para leer una clave privada de SSH para &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Soccer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/soccer/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/soccer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación Tiny File Manager que nos permite cargar y ejecutar PHP, por lo que podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> como &lt;code>www-data&lt;/code>. En la máquina, podemos leer la configuración de nginx y encontrar otro subdominio. Este expone un servidor WebSocket que es vulnerable a &lt;em>Boolean-based Blind&lt;/em> SQLi. Al explotar SQLi, podemos encontrar credenciales en texto claro que se reutilizan en SSH. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>dstat&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> usando &lt;code>doas&lt;/code>, y podemos crear un &lt;em>plugin&lt;/em> para escalar privilegios</description></item><item><title>Interface</title><link>https://7rocky.github.io/htb/interface/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/interface/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web hecho en Next.js que expone un subdominio en la cabecera &lt;code>Content-Security-Policy&lt;/code>. Ahí, podemos enumerar dependencias de terceros como &lt;code>dompdf&lt;/code>. Esta es vulnerable a ejecución remota de comandos. Después de mucha enumeración para interactuar con &lt;code>dompdf&lt;/code>, encontramos una manera de obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> en el sistema. Luego, el usuario &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> cada minuto, y el &lt;em>script&lt;/em> es vulnerable a inyección de comandos, que debe explotarse agregando metadatos maliciosos a un archivo temporal. Al encadenar estos pasos, podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>BroScience</title><link>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web vulnerable a lectura de archivos locales que se puede usar para leer código PHP y encontrar una manera de activar una nueva cuenta. Luego, podemos usar un ataque de deserialización en PHP para obtener RCE. Después de eso, encontramos el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña en la base de datos que puede ser descifrada y reutilizada en el sistema. Finalmente, hay una tarea Cron ejecutada por &lt;code>root&lt;/code> para renovar certificados de OpenSSL y el &lt;em>script&lt;/em> presenta una vulnerabilidad de inyección de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Photobomb</title><link>https://7rocky.github.io/htb/photobomb/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/photobomb/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación web hecha con Sinatra que es vulnerable a inyección de comandos, que deriva en ejecución remota de comandos (RCE). El usuario tiene permisos de &lt;code>sudo&lt;/code> para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> en Bash que es vulnerable a &lt;code>PATH&lt;/code> &lt;em>hijacking&lt;/em>, y se puede utilizar para escalar privilegios</description></item><item><title>UpDown</title><link>https://7rocky.github.io/htb/updown/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/updown/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que tiene un directorio de desarrollo y expone un repositorio de Git. Usando esto, podemos encontrar alguna funcionalidad que esté oculta excepto para los desarrolladores y que se pueda abusar para obtener RCE después de planificar el ataque y saltarnos las &lt;code>disable_functions&lt;/code> en PHP. En la máquina, hay un binario SUID compilado de un &lt;em>script&lt;/em> en Python, que puede ser abusado con un ataque de &lt;em>library hijacking&lt;/em>. Finalmente, el usuario puede ejecutar &lt;code>easy_install&lt;/code> con &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Trick</title><link>https://7rocky.github.io/htb/trick/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/trick/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio DNS que es vulnerable a un ataque de transferencia de zona que fuga un subdominio. Aquí podemos saltarnos la autenticación con SQLi y explotar un LFI. Con ambas vulnerabilidades encadenadas podemos acceder a la máquina. Luego, podemos encontrar otro subdominio que de nuevo es vulnerable a LFI, y con este obtenemos la clave privada de SSH de un usuario. Este usuario puede reiniciar fail2ban con sudo y modificar archivos de configuración</description></item><item><title>Retired</title><link>https://7rocky.github.io/htb/retired/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/retired/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP que es vulnerable a navegación de directorios. Aquí encontramos un archivo PHP que espera que se suba un archivo para pasarlo a un servidor de sockets en local. Somos capaces de enumerar procesos y descargar el binario que ejecuta el servidor y ver que es vulnerable a Buffer Overflow. Una vez explotado, podemos pivotar a un usuario usando enlaces simbólicos. Y luego, se nos permite añadir formatos ejecutables personalizados, que puede ser explotado para convertirnos en root. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas sólidas de explotación de binarios y conceptos de Linux. En este write-up se utilizan exploits personalizados en Python para la intrusión</description></item><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para explotarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>Undetected</title><link>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/undetected/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP con una dependencia de terceros vulnerable a RCE. La máquina ha sido previamente comprometida y tiene algunas puertas traseras y exploits que tienen que ser detectadas y analizadas mediante técnicas de ingeniería inversa</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Después, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>Ransom</title><link>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/ransom/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquinaa tiene una página web en Laravel con un formulario de inicio de sesión que es vulnerable a Type Juggling. Después, encontramos un archivo ZIP cifrado y podemos realizar un ataque de texto claro conocido para extraer los archivos. La contraseña esperada en el formulario de inicio de sesión se reutiliza para el usuario root. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web en PHP y conocimientos sobre archivos ZIP</description></item><item><title>Previse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/previse/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/previse/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de comandos después de burlar redirecciones y conseguir registrar una nueva cuenta. Después, hay que romper un hash para acceder como usuario de bajos privilegios y realizar PATH hijacking mediante sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web y Burp Suite, así como técnicas de escalada de privilegios comunes. En este write-up se utiliza un programa en Go personalizado para automatizar la intrusión</description></item><item><title>Static</title><link>https://7rocky.github.io/htb/static/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/static/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web que expone un archivo Gzip corrupto que necesita ser corregido para obtener una clave de TOTP y descargar un archivo VPN. Luego, hay algunos servicios PHP vulnerables que pueden ser comprometidos para llegar a un servidor interno que contiene un archivo binario ejecutable que tiene una vulnerabilidad de Format String. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de pivoting y reenvío de puertos, además de enumeración web, explotación de PHP y explotación de Format String. En este write-up se utiliza un script personalizado de Ruby para automatizar el proceso de descarga del archivos VPN, un script de Python para ganar RCE sobre un servidor web PHP y otro script de Python para la explotación del binario mediante Format String</description></item><item><title>Knife</title><link>https://7rocky.github.io/htb/knife/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/knife/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en una versión de PHP con una puerta trasera y permisos de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesita conocer la versión de PHP y técnicas básicas de escalada de privilegios</description></item><item><title>Frolic</title><link>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/frolic/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web que almacena algunos archivos con varias codificaciones y lenguajes esotéricos. Finalmente, podemos llegar a una instancia de PlaySMS que es vulnerable a RCE mediante PHP. La máquina contiene un binario SUID que es vulnerable a Buffer Overflow y permite la escalada de privilegios</description></item></channel></rss>