<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>user-enumeration on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/user-enumeration/</link><description>Recent content in user-enumeration on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/user-enumeration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Backend</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backend/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backend/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una API en la que podemos crear una cuenta después de un proceso de exploración. Luego encontramos documentación en formato Swagger donde podemos ver una ruta para ejecutar comandos y para leer archivos del servidor. Necesitamos encontrar la clave secreta usada para los tokens JWT y crear un token válido para ejecutar comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre tokens JWT y enumeración de API</description></item><item><title>Altered</title><link>https://7rocky.github.io/htb/altered/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/altered/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a enumeración de usuarios. Luego podemos hacer fuerza bruta para sacar un PIN y cambiar la contraseña, evitando la limitación de peticiones, y explotar SQLi y Type Juggling. Despúes, se ve que el kernel de Linux es vulnerable a DirtyPipe. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de explotación web. En este write-up se utiliza un script en Ruby para encontrar el PIN válido</description></item><item><title>Noter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/noter/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/noter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web hecha en Flask para gestionar notas en Markdown y PDF. Podemos extraer la clave secreta usada para firmar las cookies de sesión y falsificar cookies para enumerar usuarios. Una vez que tenemos un usuario privilegiado, podemos acceder al servidor FTP y analizar el código fuente de la aplicación web para descubrir una vulnerabilidad de inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y ver que MySQL se ejecuta como root, lo cual permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item></channel></rss>