<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Command-Injection on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/command-injection/</link><description>Recent content in Command-Injection on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 01:59:46 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/command-injection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sau</title><link>https://7rocky.github.io/htb/sau/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/sau/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web que es vulnerable a SSRF, que puede usarse para leer el contenido de un servidor interno, que es vulnerable a inyección de comandos. Las dos vulnerabilidades se pueden encadenar para obtener RCE en la máquina. El usuario de bajos privilegios puede ejecutar &lt;code>systemctl&lt;/code> como &lt;code>root&lt;/code> usando &lt;code>sudo&lt;/code>, lo que conduce a la escalada de privilegios a través de &lt;code>less&lt;/code></description></item><item><title>MonitorsTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitorstwo/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitorstwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un servicio Cacti que es vulnerable a ejecución remota de comandos sin autenticación que otorga acceso a un contenedor de Docker. Aquí podemos encontrar credenciales en la base de datos y reutilizarlas para SSH en la máquina &lt;em>host&lt;/em>. Luego, descubrimos que la versión de Docker es vulnerable a un CVE. Para explotar esto, necesitamos ser &lt;code>root&lt;/code> en el contenedor y configurar un binario SUID para ejecutarlo desde la máquina &lt;em>host&lt;/em> mediante navegación de directorios para escalar privilegios</description></item><item><title>Precious</title><link>https://7rocky.github.io/htb/precious/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/precious/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web que utiliza una herramienta para crear documentos PDF que es vulnerable a inyección de comandos, lo que conduce a ejecución remota de comandos (RCE). Luego, podemos encontrar credenciales en texto claro para cambiar a otro usuario. Y este usuario tiene permisos de &lt;code>sudo&lt;/code> para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> en Ruby que es vulnerable a deserialización insegura en YAML, que puede usarse para ejecutar comandos como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Interface</title><link>https://7rocky.github.io/htb/interface/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/interface/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web hecho en Next.js que expone un subdominio en la cabecera &lt;code>Content-Security-Policy&lt;/code>. Ahí, podemos enumerar dependencias de terceros como &lt;code>dompdf&lt;/code>. Esta es vulnerable a ejecución remota de comandos. Después de mucha enumeración para interactuar con &lt;code>dompdf&lt;/code>, encontramos una manera de obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> en el sistema. Luego, el usuario &lt;code>root&lt;/code> ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> cada minuto, y el &lt;em>script&lt;/em> es vulnerable a inyección de comandos, que debe explotarse agregando metadatos maliciosos a un archivo temporal. Al encadenar estos pasos, podemos obtener una &lt;em>reverse shell&lt;/em> como &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>Investigation</title><link>https://7rocky.github.io/htb/investigation/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/investigation/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web que permite analizar los metadatos de un archivo de imagen con &lt;code>exiftool&lt;/code>. Sin embargo, la versión es vulnerable a inyección de comandos y se puede usar para acceder al sistema. Luego, encontramos algunos registros de eventos de Windows y una contraseña en texto claro como nombre de usuario, probablemente un error. Después de eso, obtenemos acceso como otro usuario que puede ejecutar un binario con &lt;code>sudo&lt;/code>, que por detrás ejecuta un &lt;em>script&lt;/em> en Perl que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>BroScience</title><link>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/broscience/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web vulnerable a lectura de archivos locales que se puede usar para leer código PHP y encontrar una manera de activar una nueva cuenta. Luego, podemos usar un ataque de deserialización en PHP para obtener RCE. Después de eso, encontramos el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña en la base de datos que puede ser descifrada y reutilizada en el sistema. Finalmente, hay una tarea Cron ejecutada por &lt;code>root&lt;/code> para renovar certificados de OpenSSL y el &lt;em>script&lt;/em> presenta una vulnerabilidad de inyección de comandos, lo que conduce a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Photobomb</title><link>https://7rocky.github.io/htb/photobomb/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/photobomb/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una aplicación web hecha con Sinatra que es vulnerable a inyección de comandos, que deriva en ejecución remota de comandos (RCE). El usuario tiene permisos de &lt;code>sudo&lt;/code> para ejecutar un &lt;em>script&lt;/em> en Bash que es vulnerable a &lt;code>PATH&lt;/code> &lt;em>hijacking&lt;/em>, y se puede utilizar para escalar privilegios</description></item><item><title>Faculty</title><link>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web vulnerable a SQLi y salto de autenticación que lleva a otra página en la que podemos exportar contenido HTML a PDF. Existe una vulnerabilidad en la que podemos adjuntar archivos locales al fichero PDF y leer una contraseña reutilizada para SSH. Mediante sudo podemos ejecutar un script en Node.js como otro usuario y explotar una inyección de comandos. Este segundo usuario puede ejecutar GDB y además GDB tiene la capability cap_sys_ptrace activada, por lo que podemos depurar un proceso en ejecución por root y ejecutar código arbitrario</description></item><item><title>Noter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/noter/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/noter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web hecha en Flask para gestionar notas en Markdown y PDF. Podemos extraer la clave secreta usada para firmar las cookies de sesión y falsificar cookies para enumerar usuarios. Una vez que tenemos un usuario privilegiado, podemos acceder al servidor FTP y analizar el código fuente de la aplicación web para descubrir una vulnerabilidad de inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y ver que MySQL se ejecuta como root, lo cual permite la escalada de privilegios</description></item><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para explotarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>RouterSpace</title><link>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un archivo APK con una app sencilla. Esta app realiza una petición web a una API que tiene que ser capturada con un proxy, y esta API es vulnerable a inyección de comandos. Después, el acceso a la máquina se puede realizar por SSH y una enumeración básica muestra que la versión de sudo es vulnerable</description></item><item><title>Meta</title><link>https://7rocky.github.io/htb/meta/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/meta/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web que analiza imágenes subidas con una versión vulnerable de exiftool que deriva en RCE. Luego, existe una tarea Cron que transforma imágenes con el comando mogrify de ImageMagick, que es vulnerable a inyección de comandos. Finalmente, tenemos permisos de sudo para ejecutar neofetch, lo cual posibilita la escalada de privilegios</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item><item><title>Devzat</title><link>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene un servicio de chat sobre SSH y un subdominio web oculto vulnerable a inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y explotar una versión vulnerable de InfluxDB para extraer la contraseña de otro usuario. Este usuario tiene permisos para ver un proyecto en desarrollo del chat de SSH que permite leer archivos arbitrarios del servidor. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y enumeración en Linux</description></item><item><title>Previse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/previse/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/previse/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de comandos después de burlar redirecciones y conseguir registrar una nueva cuenta. Después, hay que romper un hash para acceder como usuario de bajos privilegios y realizar PATH hijacking mediante sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web y Burp Suite, así como técnicas de escalada de privilegios comunes. En este write-up se utiliza un programa en Go personalizado para automatizar la intrusión</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>BountyHunter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyeccción de entidades externas XML (XXE) además de permisios de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos sobre XXE, PHP y Python. En este write-up se utiliza un script en Bash para leer archivos del servidor explotando el XXE</description></item><item><title>dynstr</title><link>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza un servicio de DNS dinámico vulnerable a inyección de comandos y existen permisos de sudo en la máquina sobre un comando con un wildcard. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos de DNS, técnicas de inyección de comandos y abuso de wildcard</description></item></channel></rss>