<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>command-injection on 7Rocky</title><link>https://7rocky.github.io/tags/command-injection/</link><description>Recent content in command-injection on 7Rocky</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/command-injection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catch</title><link>https://7rocky.github.io/htb/catch/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/catch/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina ofrece un archivo APK que contiene tokens de autenticación hard-coded de otros servicios expuestos. Uno de los tokens puede ser usado para enumerar una aplicación de Let&amp;rsquo;s Chat por medio de su API y obtener credenciales para Cachet. Este servicio es vulnerable a Server-Side Template Injection en PHP y podemos obtener más credenciales para acceder por SSH. La máquina ejecuta una tarea Cron para analizar archivos APK con un script en Bash que es vulnerable a inyección de comandos, por lo que tenemos que subir un archivo APK malicioso para exploitarlo y convertirnos en root</description></item><item><title>RouterSpace</title><link>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/routerspace/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un archivo APK con una app sencilla. Esta app realiza una petición web a una API que tiene que ser capturada con un proxy, y esta API es vulnerable a inyección de comandos. Después, el acceso a la máquina se puede realizar por SSH y una enumeración básica muestra que la versión de sudo es vulnerable</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Secret</title><link>https://7rocky.github.io/htb/secret/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/secret/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una API que utiliza tokens JWT para la autenticación. Podemos descargar el proyecto y ver que es un repositorio de Git, y de las confirmaciones antiguas podemos extraer una clave secreta. Existe un binario SUID que lee archivos como root aunque solo muestra estadísticas del archivo, pero podemos matar el proceso y leer el coredump. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting web, enumeración de Git y procesos en Linux</description></item><item><title>Stacked</title><link>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/stacked/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina insana. Esta máquina contiene un entorno de LocalStack que es vulnerable a CSRF e inyección de comandos. Al descubrir una vulnerabilidad de XSS en un subdominio, podemos utilizar CSRF para explotar la vulnerabilidad de inyección de comandos y conseguir RCE en un contenedor. Después de escalar privilegios en el contenedor mediante el reinicio de un servicio e introduciendo un comando malicioso, podemos interactuar con Docker en la máquina anfitrión y crear un contenedor malicioso a partir de scratch que monta el sistema de archivos de la máquina en el contenedor para conseguir lectura y escritura arbitraria de archivos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas de explotación web y conocimientos avanzados de Docker</description></item><item><title>Devzat</title><link>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/devzat/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene un servicio de chat sobre SSH y un subdominio web oculto vulnerable a inyección de comandos. Luego, podemos acceder a la máquina y explotar una versión vulnerable de InfluxDB para extraer la contraseña de otro usuario. Este usuario tiene permisos para ver un proyecto en desarrollo del chat de SSH que permite leer archivos arbitrarios del servidor. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de explotación web y enumeración en Linux</description></item><item><title>Previse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/previse/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/previse/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyección de comandos después de burlar redirecciones y conseguir registrar una nueva cuenta. Después, hay que romper un hash para acceder como usuario de bajos privilegios y realizar PATH hijacking mediante sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos básicos de pentesting web y Burp Suite, así como técnicas de escalada de privilegios comunes. En este write-up se utiliza un programa en Go personalizado para automatizar la intrusión</description></item><item><title>Writer</title><link>https://7rocky.github.io/htb/writer/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/writer/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web vulnerable a inyección de código SQL. Esto permite leer el código fuente del servidor y encontrar una vulnerabilidad. Después, se utilizan varias técnicas de inyección de comandos para escalar privilegios. Para comprometer la máquina, se necesita programar una explotación automática de SQLi y conocimientos de SMB, SMTP y tareas Cron. En este write-up se utilizan scripts en Python personalizados para SQLi y para la intrusión</description></item><item><title>Pikaboo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/pikaboo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina utiliza nginx y Apache como servidores web con una mala configuración que deriva en navegación de directorios y posteriormente en inclusión de archivos locales. Existen credenciales de FTP en LDAP y una tarea Cron que es vulnerable a inyección de comandos. Para comprometer esta máquina se necesita enumeración web, conocimiento sobre nginx y LDAP, técnicas de explotación de inclusión de archivos y trucos de inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python personalizado para comprometer la máquina desde cero</description></item><item><title>Union</title><link>https://7rocky.github.io/htb/union/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/union/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene vulnerabilidades de inyección de código SQL (SQLi) e inyección de comandos. Para comprometer la máquina se necesitan algunas técnicas de evasión de SQLi y análisis de código fuente. En este write-up se utiliza un programa en Java personalizado para automatizar un ataque de SQLi</description></item><item><title>BountyHunter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyeccción de entidades externas XML (XXE) además de permisios de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos sobre XXE, PHP y Python. En este write-up se utiliza un script en Bash para leer archivos del servidor explotando el XXE</description></item><item><title>dynstr</title><link>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/dynstr/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza un servicio de DNS dinámico vulnerable a inyección de comandos y existen permisos de sudo en la máquina sobre un comando con un wildcard. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos de DNS, técnicas de inyección de comandos y abuso de wildcard</description></item></channel></rss>