<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>nginx on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/nginx/</link><description>Recent content in nginx on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Awkward</title><link>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/awkward/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene un sitio web en Vue.js que expone un formulario de inicio de sesión que se puede saltar fácilmente. Luego encontramos una API que prueba la conectividad de otros sitios web, que puede explotarse utilizando &lt;em>Server-Side Request Forgery&lt;/em> para encontrar la documentación de la API. Allí tenemos código Node.js para analizar y ver cómo podemos saltar algunas validaciones para obtener información de los usuarios y romper el &lt;em>hash&lt;/em> de una contraseña. Después de eso, podemos iniciar sesión, obtener un &lt;em>token&lt;/em> JWT válido y romperlo para encontrar el secreto. Por lo tanto, podemos crear cualquier &lt;em>token&lt;/em> JWT, lo que significa que podemos inyectar cualquier &lt;em>payload&lt;/em> como información del &lt;em>token&lt;/em>. Usando este poder, podemos leer archivos arbitrarios del servidor explotando &lt;code>awk&lt;/code> y encontrar credenciales en texto claro dentro de un archivo comprimido. A continuación, podemos acceder por SSH y encontrar otro sitio web construido en PHP con dos vulnerabilidades. También hay una tarea Cron que toma información de un archivo CSV para enviar un correo electrónico. La clave aquí es inyectar un parámetro malicioso en el archivo CSV para que el comando &lt;code>mail&lt;/code> ejecute un &lt;em>script&lt;/em> malicioso, que lleva a la escalada de privilegios</description></item><item><title>Unicode</title><link>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/unicode/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina utiliza tokens JWT con JWKS y JKU que pueden ser falsificados para llegar a una vulnerabilidad de navegación de directorios que puede ser explotada mediante caracteres Unicode. Después, existe un binario compilado con Python que puede ejecutarse con sudo y usa curl por detrás. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre JWT y técnicas de bypassing para navegación de directorios e inyección de comandos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar la navegación de directorios usando JWT y JWKS</description></item><item><title>Hancliffe</title><link>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/hancliffe/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina tiene una página web que esconde una aplicación Nuxeo en Java vulnerable a SSTI después de romper la lógica de nginx. Luego accedemos a la máquina y encontramos una aplicación con un exploit público para acceder como otro usuario. Después, extraemos credenciales de Firefox y usamos un generador de contraseñas para acceder como otro usuario y encontrar un ejecutable de Windows. Después de hacer ingeniería inversa para obtener las credenciales esperadas, encontramos una vulnerabilidad de Buffer Overflow que necesita ser explotada mediante Socket Reuse para acceder como Administrator</description></item><item><title>SteamCloud</title><link>https://7rocky.github.io/htb/steamcloud/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/steamcloud/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un cluster de Kubernetes que expone el kubelet y es vulnerable a RCE sin autenticación. Somos capaces de extraer credenciales de un Pod en ejecución y utilizarlas para crear un Pod malicioso que monta el sistema de archivos de la máquina anfitriona. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de pentesting en Kubernetes</description></item><item><title>Seal</title><link>https://7rocky.github.io/htb/seal/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/seal/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web de Tomcat montada sobre nginx, lo cual es una configuración vulnerable que desemboca en ejecución remota de comandos (RCE), y también tiene malas configuraciones de permisos en archivos y comandos con sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre explotación de Tomcat y el sistema de archivos de Linux</description></item></channel></rss>