<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>metadata on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/metadata/</link><description>Recent content in metadata on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/metadata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RedPanda</title><link>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web hecha con Spring Boot que es vulnerable a Server-Side Template Injection con un formato particular. Luego, para escalar privilegios, es necesario analizar un programa en Java, añadir metadatos maliciosos a una imagen JPEG, añadir una Entidad Externa XML en un archivo XML controlado, romper la lógica de un analizador de logs y finalmente esperar a que root procese el archivo XML para leer su clave privada de SSH</description></item><item><title>Faculty</title><link>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/faculty/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web vulnerable a SQLi y salto de autenticación que lleva a otra página en la que podemos exportar contenido HTML a PDF. Existe una vulnerabilidad en la que podemos adjuntar archivos locales al fichero PDF y leer una contraseña reutilizada para SSH. Mediante sudo podemos ejecutar un script en Node.js como otro usuario y explotar una inyección de comandos. Este segundo usuario puede ejecutar GDB y además GDB tiene la capability cap_sys_ptrace activada, por lo que podemos depurar un proceso en ejecución por root y ejecutar código arbitrario</description></item><item><title>Acute</title><link>https://7rocky.github.io/htb/acute/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/acute/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina expone una página web donde se puede encontrar un documento de Word con información sensible y nombres de usuarios. Existe un acceso web a PowerShell en el cual podemos acceder utilizando una credencial débil y extraer otra contraseña a partir de una captura de pantalla. Existe un controlador de dominio de un entorno de Active Directory donde podemos ejecutar comandos como otros usuarios. Podremos conectarnos a la primera máquina y extraer hashes NTLM y finalmente convertirnos en administrador del dominio. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de PowerShell y técnicas básicas de explotación de Windows y Active Directory</description></item><item><title>Intelligence</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</link><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de usuarios, envenenamiento de red un un ataque de Silver Ticket. Para comprometer la máquina se necesitan fundamentos de scripting, de DNS, de ataques en AD y de BloodHound. En este write-up se utiliza un script en Go personalizado para descargar documentos de un servidor web</description></item></channel></rss>