<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>xxe on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/xxe/</link><description>Recent content in xxe on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/xxe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>BountyHunter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyeccción de entidades externas XML (XXE) además de permisios de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos sobre XXE, PHP y Python. En este write-up se utiliza un script en Bash para leer archivos del servidor explotando el XXE</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item></channel></rss>