<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xxe on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/xxe/</link><description>Recent content in Xxe on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 11:32:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/xxe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MetaTwo</title><link>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/metatwo/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene un sitio web de WordPress que utiliza un &lt;em>plugin&lt;/em> vulnerable a SQLi. Con este ataque podemos obtener &lt;em>hashes&lt;/em> de contraseñas y romper uno de ellos para obtener acceso al &lt;em>dashboard&lt;/em> de WordPress. La versión de WordPress es vulnerable a &lt;em>out-of-band&lt;/em> XXE utilizando un archivo WAV que permite leer archivos del servidor. Usando esta vulnerabilidad, podemos encontrar credenciales en texto claro para FTP. En este servicio tenemos otro archivo PHP con más credenciales en texto claro que son válidas para SSH. Una vez dentro de la máquina, encontramos algunas claves y mensajes PGP que se pueden descifrar para encontrar la contraseña de &lt;code>root&lt;/code></description></item><item><title>RedPanda</title><link>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/redpanda/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una aplicación web hecha con Spring Boot que es vulnerable a Server-Side Template Injection con un formato particular. Luego, para escalar privilegios, es necesario analizar un programa en Java, añadir metadatos maliciosos a una imagen JPEG, añadir una Entidad Externa XML en un archivo XML controlado, romper la lógica de un analizador de logs y finalmente esperar a que root procese el archivo XML para leer su clave privada de SSH</description></item><item><title>NodeBlog</title><link>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/nodeblog/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene un blog que es vulnerable a inyección NoSQL, luego a inyección de Entidades Externas XML (XXE) y finalmente a deserialización insegura para obtener ejecución remota de comandos. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas avanzadas de explotación web y habilidades de programación. En este write-up se utilizan scripts en Bash, Python y Node.js para explotar todas las vulnerabilidades</description></item><item><title>BountyHunter</title><link>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/bountyhunter/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina tiene una página web vulnerable a inyeccción de entidades externas XML (XXE) además de permisios de sudo configurados. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos sobre XXE, PHP y Python. En este write-up se utiliza un script en Bash para leer archivos del servidor explotando el XXE</description></item><item><title>Spider</title><link>https://7rocky.github.io/htb/spider/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/spider/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web vulnerable a Server-Site Template Injection (SSTI) en dos puntos e inyección de código SQL (SQLi), y otra página interna vulnerable a inyección de entidades externas XML (XXE). Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos avanzados de SSTI y evasión de filtros, SQLi, XXE y reenvío de puertos. En este write-up se utiliza un script en Python para explotar un SSTI y un script en Bash para leer archivos mediante XXE</description></item></channel></rss>