<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Symlinks on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/symlinks/</link><description>Recent content in Symlinks on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 09:25:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/symlinks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retired</title><link>https://7rocky.github.io/htb/retired/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/retired/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una página web en PHP que es vulnerable a navegación de directorios. Aquí encontramos un archivo PHP que espera que se suba un archivo para pasarlo a un servidor de sockets en local. Somos capaces de enumerar procesos y descargar el binario que ejecuta el servidor y ver que es vulnerable a Buffer Overflow. Una vez explotado, podemos pivotar a un usuario usando enlaces simbólicos. Y luego, se nos permite añadir formatos ejecutables personalizados, que puede ser explotado para convertirnos en root. Para comprometer esta máquina se necesitan técnicas sólidas de explotación de binarios y conceptos de Linux. En este write-up se utilizan exploits personalizados en Python para la intrusión</description></item><item><title>Timing</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timing/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timing/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina tiene una aplicación web en PHP que es vulnerable a enumeración de usuarios, LFI, Type Juggling y SQLi, aparte de otros errores y malas configuraciones. Después de leer el código PHP, se encuentra una manera de subir un archivo PHP para conseguir RCE. Luego encontramos una contraseña en un repositorio de Git y accedemos por SSH. Entonces, podemos ejecutar un archivo JAR con sudo que descarga archivos como root, y se puede usar un enlace simbólico para escribir una clave SSH como autorizada para root</description></item><item><title>Epsilon</title><link>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/epsilon/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web que expone un repositorio de Git con secretos en confirmaciones antiguas. Hay otra página web que necesita de un token JWT válido para explotar una vulnerabilidad de SSTI. El secreto de los tokens JWT está escrito en una función AWS Lambda. Luego, existe una tarea Cron que puede ser explotada mediante enlaces simbólicos para poder leer archivos arbitrarios. Para comprometer esta máquina, se necesitan conocimientos de Git, JWT, SSTI y AWS Lambda, ademñas de explotación de tareas Cron</description></item><item><title>Seal</title><link>https://7rocky.github.io/htb/seal/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/seal/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina media. Esta máquina contiene una página web de Tomcat montada sobre nginx, lo cual es una configuración vulnerable que desemboca en ejecución remota de comandos (RCE), y también tiene malas configuraciones de permisos en archivos y comandos con sudo. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos sobre explotación de Tomcat y el sistema de archivos de Linux</description></item></channel></rss>