<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wordpress on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/wordpress/</link><description>Recent content in wordpress on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Paper</title><link>https://7rocky.github.io/htb/paper/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/paper/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web en Wordpress con información secreta en borradores, y también un chat con un bot que muestra información sensible. Después, el servidor es vulnerable a PolKit. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de enumeración en Wordpress</description></item><item><title>Backdoor</title><link>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/backdoor/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina fácil. Esta máquina contiene una página web de Wordpress que tiene un plugin vulnerable a navegación de directorios, que se puede utilizar para enumerar procesos en ejecución, y después un binario SUID. Para comprometer esta máquina es necesario tener conocimientos sobre Wordpress y experiencia con vulnerabilidades de inclusión de archivos. En este write-up se utiliza un script de Python personalizado para leer archivos del servidor y un exploit público propio para ganar acceso a la máquina</description></item><item><title>Monitors</title><link>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/monitors/</guid><description>Hack The Box. Linux. Máquina difícil. Esta máquina contiene una página web de Wordpress con un plugin vulnerable a navegación de directorios, otra página web vulnerable a inyección de código SQL y otra más vulnerable a deserialización insegura dentro de un contenedor de Docker con capabilities habilitadas. Para comprometer la máquina se necesitan conocimientos avanzados de enumeración web, vulnerabilidades y técnicas de explotación, además de técnicas de reenvío de puertos y para escapar de Docker. En este write-up se utiliza un script en Bash personalizado para explotar la deserialización insegura</description></item></channel></rss>