<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Active-Directory on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</title><link>https://7rocky.github.io/tags/active-directory/</link><description>Recent content in Active-Directory on Blog de 7Rocky. Ciberseguridad y Mates</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 18:56:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://7rocky.github.io/tags/active-directory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escape</title><link>https://7rocky.github.io/htb/escape/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/escape/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina comparte un archivo PDF a través de SMB y muestra credenciales para acceder a Microsoft SQL Server. Aquí, podemos usar &lt;code>xp_dirtree&lt;/code> para enumerar un servidor externo SMB y romper el &lt;em>hash&lt;/em> NTLMv2. Después de eso, podemos acceder a la máquina, leer los registros de Microsoft SQL Server y descubrir la contraseña de otro usuario. Luego, encontramos algunas plantillas de certificados vulnerables que pueden ser abusadas para autenticarse como &lt;code>Administrator&lt;/code></description></item><item><title>Timelapse</title><link>https://7rocky.github.io/htb/timelapse/</link><pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/timelapse/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) donde se puede encontrar un archivo cifrado ZIP mediante SMB. Podemos obtener la contraseña y obtener un archivo PFX con claves públicas y privadas para WinRM. De nuevo, se puede obtener la contraseña y conseguir las claves para conectarse a la máquina. Existe un historial de comandos en PowerShell donde se encuentra una contraseña para un miembro del grupo LAPS, el cual puede mostrar la contraseña de Administrator. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de enumeración y explotación en Windows</description></item><item><title>Acute</title><link>https://7rocky.github.io/htb/acute/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/acute/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina difícil. Esta máquina expone una página web donde se puede encontrar un documento de Word con información sensible y nombres de usuarios. Existe un acceso web a PowerShell en el cual podemos acceder utilizando una credencial débil y extraer otra contraseña a partir de una captura de pantalla. Existe un controlador de dominio de un entorno de Active Directory donde podemos ejecutar comandos como otros usuarios. Podremos conectarnos a la primera máquina y extraer hashes NTLM y finalmente convertirnos en administrador del dominio. Para comprometer esta máquina se necesitan conocimientos de PowerShell y técnicas básicas de explotación de Windows y Active Directory</description></item><item><title>Intelligence</title><link>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</link><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/intelligence/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina media. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de usuarios, envenenamiento de red un un ataque de Silver Ticket. Para comprometer la máquina se necesitan fundamentos de scripting, de DNS, de ataques en AD y de BloodHound. En este write-up se utiliza un script en Go personalizado para descargar documentos de un servidor web</description></item><item><title>Forest</title><link>https://7rocky.github.io/htb/forest/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/forest/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de MS RPC, AS-REP Roasting, descrifrado de contraseñas, DCSync y Pass the Hash. Para comprometer la máquina se necesitan conocer técnicas básicas de enumeración y explotación de AD, además de usar BloodHound</description></item><item><title>Active</title><link>https://7rocky.github.io/htb/active/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://7rocky.github.io/htb/active/</guid><description>Hack The Box. Windows. Máquina fácil. Esta máquina presenta un entorno de Active Directory (AD) para realizar enumeración de SMB, descrifrado de contraseñas y Kerberoasting. Para comprometer la máquina se necesitan conocer técnicas básicas de enumeración y explotación de AD</description></item></channel></rss>